% Auto-slash processed
% \subsection{出会い}
\subsection{相遇}

% 「あのー。嫌がってるし、やめた方がいいんじゃないすかね」
「我说。你这样很招人嫌的，还是住手比较好吧。」

% 「は？　なんだい、君は……」
「哈？ 你谁啊……」

% 「っ……」\\
「……」\\

% 直哉のバイト先である茜屋古書店。
这里是直哉打工的茜屋旧书店。

% その表に箒(ほうき)片手に出てみれば、なにやら揉めているふたりがいた。\\
他拿着扫帚走到店里，结果看到了两个人正在起争执。\\

% ひとりは女子だ。直哉の通う高校の制服を着ており、日本人離れした銀色の髪を腰まで伸ばしている。後ろ姿で顔はよく見えないが、戸惑っている気配がありありと伝わった。\\
其中一人是女生。她穿着直哉就读的那所高中的校服，一头和日本人相差甚远的银色长发，一直延伸到腰际。这个女生背着身，所以直哉看不到她的表情，但他能感受到对方现在充满了困惑。\\

% そんな彼女に迫るのはスーツの男だ。髪を派手な色に染めて、耳にはピアスがじゃらじゃらついている。
迫近女生的则是一名西装男子。头发染成相当花哨的颜色，耳朵上有一堆饰品相互碰撞着。

% どこからどう見てもタチの悪いナンパだ。\\
这怎么看，都是一次性质恶劣的搭讪。\\

% だから直哉は迷うことなくふたりの間に割って入り、少女をかばって男に立ち向かった。
所以直哉毫不犹豫地插入两人之间，庇护着身后的少女，面对男子说道。

% 彼女が息をのむ気配が背中に伝わるが、そっちはひとまず置いておく。
可以感受到背后的少女倒吞了一口气，但现在那些不是重点。

% 真っ向から男を睨みつければ、相手は虚を突かれたように目を丸くする。そうして、わざとらしい愛想笑いを作ってみせた。\\
直哉注视着男子的眼睛，而后他像是被戳中要害一样，先瞪了一下眼，然后露出了刻意的谄媚笑容。\\

% 「はは……何を勘違いしたのかは知らないけど、俺は怪しいものじゃないよ」\\
「哈哈……我不知道你是搞错了什么，不过我可不是什么可疑人物。」\\

% そう言って、男は名刺を取り出してみせる。書かれているのはなんたら芸能事務所取締役という、それらしい肩書きだ。\\
说完，男子取出一张名片给直哉看。某某演艺事务所的董事，头衔似乎有那么回事。\\

% 「実はモデルを探していてね。彼女はきっと売れっ子に――」
「我其实是在发掘新人模特。然后她一定能成为很受欢迎的新——」

% 「嘘っすね」
「你在说谎吧。」

% 「……は？」
「……啥？」

% 「人間、どんなに取り繕(つくろ)っても生理的な反射は抑えられないもんなんですよ」\\
「无论怎样主动掩饰，生理性的反射都不是人类能抑制住的。」\\

% 直哉は男の目をじっと見つめる。
直哉依旧盯着男子的眼睛。

% 瞳孔がかすかに開き、モデルの話を始めたときに声も上ずった。そのほか呼吸のリズムや発汗、唇の動き……などなど。
对方的瞳孔微微扩大了一些，从提及模特的话题开始，他的音调也变得更高。除此之外，呼吸的节奏、出汗、嘴唇的动态……诸如此类。

% ありとあらゆる情報が、男の嘘を示していた。\\
一切的一切都表示，这名男子在说谎。\\

% 「モデル云々なんて嘘でしょ。こんな小道具まで作っちゃって……そんなにナンパの勝率悪いんすか？」
「所谓模特云云都是假的吧。居然还制作了这样的小道具……你搭讪的成功率就这么糟糕吗？」

% 「なっ……人が下手に出てりゃいい気になりやがって！」\\
「嘿……我跟你客气客气，你以为你老几啊！」\\

% 男は気色ばみ、直哉の胸ぐらを掴んでくる。背後で小さな悲鳴が上がった。\\
男子面露凶相，揪住直哉胸前的衣服。直哉背后传来一声小小的悲鸣。\\

% 「ガキが生意気言ってんじゃねえぞ、痛い目見てえのか」
「区区小鬼少得意了，想找点苦头吗！？」

% 「俺、そういう趣味はないんですけど……ところで知ってます？」
「我是没有那种兴趣啦……顺带一提你知道吗？」

% 「は？　なにがだ」
「哈？ 你说什么？」

% 「うちの店、店先に監視カメラがあるんですよ」\\
「我们店，门前是有监控摄像的。」\\

% 直哉が示すのは、茜屋古書店の看板だ。そこには小さな監視カメラが備え付けられていて、レンズをしかとこちらに向けていた。\\
直哉指着茜屋旧书店的招牌说道。那里有一个小小的监控摄像头，镜头正指着三人所在的位置。\\

% 「ここで俺をぶん殴ったら、監視映像持って交番に駆け込みます。それでもいいならご自由に」
「我如果在这里被打了，就会立刻带着监控视频到派出所去。如果你觉得没关系的话就请自便吧。」

% 「…………ちっ！」\\
「……切！」\\

% 男は直哉を突き飛ばし、そのまま足早に去っていった。
男子推开直哉，快步离开了。

% どうやら防犯目的のフェイクだとは気付かなかったらしい。ほっと胸を撫で下ろしていると――。\\
他似乎没有发现那摄像头只是个起威慑作用的假货。直哉抚着胸口松了口气——。\\

% 「あ、あの……」
「那、那个……」

% 「ああ、もう大丈夫」\\
「啊，已经没事了。」\\

% 背後でたじろぐ気配がした。だから直哉はそちらを振り返ろうとするのだが――店の中からハスキーな声が響く。\\
他察觉背后的女生仍惊魂未定，于是正要回头对她开口——这时店里传来了低哑的声音。\\

% 「ちょっと笹原(ささはら)くーん！　急なんだけど、配達頼まれてくれないかしらー！　あたしは見たいテレビがあるのよぉ！」
「我说笹原君——！抱歉有件急事要拜托你，能不能请你去送一下货啊——？我现在正好有想看的电视节目！」\\

% 「おっと……はーい、今行きます！　そんじゃ気をつけて帰れよ！」
「啊哦……好的马上就去！ 那你回去路上要小心点！」\\

% 「あっ……！」\\
「啊……！」\\

% 結局そのまま相手の顔も確かめないまま、直哉はバイトに戻っていった。『いいことしたなあ』なんて軽い満足感を覚えながら。\\
结果还没看到对方的脸，直哉就回到勤务中了——还带着一种『做了一件好事啊』的轻微满足感。\\

% 「笹原、くん……か」\\
「笹原，笹原君……啊」\\

% 件の少女が自分の名前を復唱し、胸の前でぎゅっと両手を握っていたなんて……このときはまったく思いもしなかった。
那位少女在胸前紧紧握住双手，反复念着他的名字……这些直哉当时完全没有料想到。\\
