% Auto-slash processed
% \subsection{放課後デート}
\subsection{课后约会}

% その日の放課後、正門前に行くと小雪がすでに待っていた。
当天放学之后，直哉走到学校正门，发现小雪已经在那里等着了。

% 帰路につく生徒たちでごった返す中、腕を組んだその立ち姿は非常によく目立つ。直哉はまっすぐそちらに向かった。\\
她双手叉在胸前，在熙熙攘攘走出学校的学生间格外得显眼。直哉径直走了过去。\\

% 「悪い。待たせたかな」
「抱歉。让你久等了。」

% 「ふんっ、かまわないわ。言ったでしょ、借りを作るのは好きじゃないの」\\
「哼，无妨。我说过的吧，我不喜欢给别人提供人情债。」\\

% 小雪はつんと澄ました顔だ。
小雪一副咄咄逼人的样子。

% さすがに今は赤みも引いていた。
当然地，现在她也不再脸红了。

% そのまま彼女はびしっと直哉に人差し指を突きつける。
说完后，她接着伸出食指，直直地指向直哉。

% ついでに向けるのは、まるで獲物を狩るライオンの目だ。仕留めんばかりの殺気が直哉を射抜く。\\
目光也像是盯上猎物的狮子一样。好像要用杀气射穿直哉，给他最后一击。\\

% 「お昼休みにあなたが言ったように、お礼がしたいのは本当。でも、それ以上の意図はないわ。けっして思い上がらないことね」
「确实就像午休时你说的那样，我的确想要答谢你。但是，除此之外我可没有任何想法。请你不要自作多情。」

% 「えー。それは無理な話だろ」\\
「咦，那怎么可能啊。」\\

% その威圧をさらりと受け流し、直哉は肩をすくめる。\\
面对气势汹汹的小雪，直哉却不以为意，淡淡地耸了耸肩。\\

% 「こんな可愛い子と放課後デートするんだから。テンション上がらない方がおかしいだろ」
「毕竟是放学后跟这么可爱的女生约会，怎么可能会有人不觉得兴奋呢？」

% 「かっ……で……！？」\\
「可……约……！？」\\

% 小雪の顔が、また茹でタコのような真っ赤に染まる。
小雪的脸又一次变得和苹果一样红。

% しかし今回は黙り込むことはなかった。ぷるぷる震えながらも、ふんっとそっぽを向いてみせる。\\
不过这一次她没有再沉默。虽然颤抖个不停，她还是「哼」地把头扭到一边。\\

% 「ふ、ふん……おだてたって、無駄よ。それくらい私は言われ慣れているもの。ほんとに、どうってこと、ないんだから」
「哼……就算捧我，也，也没有用的。这种话我早就听惯了。真的，一点，一点感觉都没有！」

% 「え。でもめちゃくちゃ嬉しそうな顔してないか？」
「咦，但你的表情不是开心得要死吗？」

% 「気のせいに決まってるでしょ！　もうお店に着くまで会話禁止！　わかった！？」
「想也知道是你的幻觉啦！唉呀到店里之前不许再跟我讲话了！听见了吗！？」

% 「難易度の高いデートだなあ」
「这约会的难度好高啊。」

% 「デートじゃないから！　黙ってついてきなさい！」\\
「所以说不是约会！闭嘴跟着我就可以了！」\\

% ぷりぷり怒りながら歩き出す小雪のあとを、直哉はおとなしく追いかけた。
小雪怒气冲冲地迈开步子，直哉则在后面老老实实跟了上去。

% 周囲の生徒たちは、やはり生温かい目でそれを見送った。『猛毒の白雪姫』が男子生徒Ａをデートに誘ったというのは、すでに学校中の噂になっていたからだ。\\
四周的学生们都用关怀的目光目送着两人，因为『剧毒的白雪公主』邀请男生A约会的事情已经传遍了整个学校。\\

% ふたりの通う大月学園は、市街地のただ中に存在する。
% おかげで周辺には学生が立ち寄れるような格安のチェーン店が無数にあり、そのうちのひとつのドーナツ店に小雪はまっすぐ入っていった。
两人就读的大月学园位于城市的中心地带。
因此周围遍布着对学生充满吸引力的廉价连锁餐饮店，小雪径直走进了其中之一。这家商店是卖甜甜圈的。

% 直哉も異論がなかったので彼女に続き、ドーナツとコーヒーのセットを注文。ふたり掛けのテーブルについて、小雪と正面から向き合った。\\
直哉倒也不排斥甜甜圈，便跟着小雪也点了甜甜圈和咖啡的组合，然后两人面对面坐进了店里的双人桌。\\

% 「……」\\
「……」\\

% 小雪はドーナツをじっと睨んだまま、微動だにしない。緊張していることが手に取るようにわかった。\\
小雪的视线钉在甜甜圈上，身子一动不动。直哉一眼就看出来她那是在紧张。\\

% 「あ、先に食べていいか？」
「啊，我可以先开动吗？」

% 「……」\\
「……」\\

% 小雪は黙ってうなずいた。
小雪默默地点了点头。

% お許しが出たので、遠慮なくドーナツに手を伸ばす。育ち盛りの身に、間食の旨味がしみる。
得到了许诺，直哉便不客气地拿起了甜甜圈。点心的美味扩散在他发育中的身体里。

% じっくりその味を堪能(たんのう)していると――。\\
正在直哉尽情享受着这美味时——。\\

% 「あの……」
「那个……」

% 「うん？」
「嗯？」

% 「あなた、やけに察しがいいみたいだけど……」\\
「你的观察力，好像很好啊……」\\

% 小雪はこちらの様子をうかがうように、ちらりと上目遣いをしてみせる。\\
小雪微微抬起眼瞄了几下直哉，似乎是在窥探着直哉的表情。\\

% 「私がなにを言いたいか……わかってるんじゃないの」
「我想要说的话……你其实已经知道了吧。」

% 「うん。もちろんわかるぞ」\\
「嗯。当然知道啦。」\\

% 直哉はドーナツを平らげて、指についた砂糖をペーパーナプキンでぬぐう。\\
直哉把剩下的甜甜圈整个放进嘴里，然后用纸巾擦干净手上沾着的砂糖。\\

% 「でも自分の口から言いたいんだろ。だから待ってる」
「不过你想自己把话说出来吧。所以我在等你说。」

% 「そこまでわかるって……あなた読心術の心得でもあるわけ？」
「居然清楚到这个地步……你该不会是学过读心术吧？」

% 「そんな大それたもんじゃない。ちょっと察しがいいだけだ」
「没这么夸张啦。我只是观察力稍微好那么一点罢了」

% 「『だけ』ねえ……まあいいわ」\\
「『那么一点』……算了，随便你怎么说。」\\

% 小雪は釈然としないようで眉を寄せていたが……しばらくしてから、小さくため息をこぼしてみせた。
% そうしてぺこりと頭を下げる。\\
小雪皱起了眉，一副耿耿于怀的样子……不过纠结了一会，她最终还是叹了口气，然后轻轻地低下头。\\

% 「昨日は本当に……どうもありがとう。助かったわ」
「昨天……真的谢谢你了。是你救了我。」

% 「うん。どういたしまして」\\
「嗯。不用谢。」\\

% その素直なお礼の言葉を、直哉はあっさりと受け止めた。
小雪坦率地向直哉道谢，直哉也接受了小雪的谢意。
