% \subsection{好意の辞退}
\subsection{好意的谢绝}

% 「でも……これで謎が解けたわ。どうしてあなたがそんな変人なのか」
「不过……这样谜题就解开了。为什么你会是这样一个怪人。」

% 「孝行息子だって言ってくれよ」
「你应该夸我孝顺才是。」

% 「変人なのには違いないでしょ」\\
「到头来还不是个怪人。」\\

% 小雪は呆れたようにコーヒーをすする。
小雪讶然地啜了一口咖啡。

% そうして不敵な笑みをうかべてみせた。\\
然后露出无畏的笑容。\\

% 「でも残念だったわね。あなたのそのスキル、私には通用しないんだから」
「但是很遗憾。你的那种技能，对我没用。」

% 「え、マジで？」
「欸，真的？」

% 「そうよ。なんで私があなたとお茶して、喜んだりしなきゃいけないんだか。家で水道水でも飲みながら勉強していた方がはるかに有意義よ」\\
「是的。为什么我非得为同你一起喝茶开心不可？在家里就着自来水学习都比这么做有意义。」\\

% やれやれと肩をすくめてみせてから……小雪はそっと声をひそめて、うかがうような目を直哉に向ける。\\
直哉无奈地耸了耸肩……见此，小雪对他投去探究般的目光，压低声音问道：\\

% 「でも、とりあえず参考までに聞いておきたいんだけど……私の考えてること、ほかにもわかったりするの？」
「不过，我想问个问题，姑且用作参考……我其他的想法，你还读出了多少？」

% 「うーん、まあいろいろと」\\
「唔，挺多的。」\\

% 直哉は鷹揚にうなずいてみせる。
直哉不紧不慢地点点头。

% 強がってはいるがわりと怖がりなこと、ブラックコーヒーを無理して飲んでいるけれど本当は甘いココアの方が好みなこと……いろいろ読み取ることができるものの、特筆すべきなのはひとつだけだろう。\\
虽然有逞强的成分，但害怕更多一点，强迫自己喝黑咖啡，实际上更喜欢甜甜的可可……尽管他读出了小雪的各种想法，但值得特别点明的只有一件事。\\

% 「俺に惚れたってこととか？」
「比方说，爱上了我这件事？」

% 「ぶふーーーーーーっ！！」\\
 「噗————！！」\\

% 小雪が勢いよく噴き出した。
小雪豪迈地喷出口中的咖啡。

% そのまましばし苦しそうに咳き込むものの、直哉はそれを見守るしかない。へたに手を出したが最後、ブチギレられるのは火を見るよりも明らかだったからだ。\\
接着她痛苦地咳嗽了一阵，直哉却只是冷眼旁观。这是因为贸然帮助她，最后铁定会被她大发一通脾气，直哉对此洞若观火。\\

% 「げほっ、がはっ、うっ、ぐ……う、お、面白い冗談じゃない……私が誰を好きだって……？」
「咳咳，嘎哈，呜、咕……呜，挺、挺有趣的笑话嘛……你说我喜欢谁……？」

% 「え、違うのか？」
「欸，我说错了吗？」

% 「あっ、当たり前でしょ！」\\
「这、这还用说！」\\

% 小雪は震えた声で叫ぶ。
小雪用颤抖的声音大喊道。

% 顔どころか指の先まで真っ赤で、綺麗な日本人離れした青い瞳も羞恥の涙でうるんでしまっている。\\
别说脸颊，就连她的指尖都漫上了一层红色，她那与日本人相去甚远的美丽蓝瞳也挂上了几滴羞耻的泪花。\\

% 「いくら危ないところを助けてもらったからって……私ほどの完璧美少女があなたみたいな変人、好きになるわけないでしょ！　自惚れないでちょうだい！」
「就算你在危急关头救下了我……像我这样完美无缺的美少女，也绝对不可能喜欢上你这样的怪人吧！　少自恋了！」

% 「ああうん、それならそっちの方が全然いいんだけどな」
「啊，那样反倒更好。」

% 「……へ？」\\
「……欸？」\\

% 小雪がぽかんと目を丸くする一方で、直哉は頭をかいてため息をこぼす。\\
小雪目瞪口呆，直哉挠了挠头叹了口气。\\

% 「実はさ……こうして白金さんについて来たのには理由があるんだよ」
「其实……我会跟着白金同学过来，是有理由的。」

% 「理由……って？」
「你说……理由？」

% 「うん。簡単な話だ」\\
「嗯，很单纯的理由。」\\

% 直哉はあらためて小雪に向き合い、こう告げた。\\
直哉重新迎上小雪，告诫道。\\

% 「白金さん、もし俺を好きになったのなら……やめといた方がいい」
「白金同学，如果你喜欢上了我的话……我劝你还是绝了这份心思为妙。」

% 「…………」\\
「…………」\\

% その瞬間、小雪の綺麗な顔がくしゃっと歪んだ。彼女は途端に勢いをなくしてうつむいてしまい、消え入りそうな声で問う。\\
这个瞬间，小雪漂亮的脸扭成一团。她忽然没了气势，低下头，以有气无力的声音问道。\\

% 「それって……彼女がいるってこと？」
「这话是……你已经有女朋友了的意思吗？」

% 「いや、彼女いない歴イコール年齢だ」
「不，我单身的时间等于年龄。」

% 「……じゃあ、私みたいな気の強い女、お断りって？」
「……那，是不接受我这样个性强硬的女性？」

% 「それも違う」\\
「也不对。」\\

% 直哉はゆっくりとかぶりを振る。
直哉缓缓摇了摇头。

% 今現在彼女もいなければ、小雪のことが嫌いなわけでもない。むしろ見ていて面白いし、ちょっと好意を抱いてもいる。\\
他现在没有女朋友，也并不讨厌小雪这个人。倒不如说看上去挺好玩的，直哉对她略有好感。\\

% だがしかし、直哉には譲れない事情があった。
但是，直哉有着无法退让的事。

% 女の子を悲しませている申し訳なさに胸が詰まりつつも、慎重に言葉を選ぶ。\\
尽管让女孩悲伤的歉疚充塞胸腹，他还是慎重地甄选着言辞。\\

% 「俺ってさ……こういう性分だから、女子から『気遣いのできる人』だと思われてよくモテるんだよな」
「我这个人……因为这样的个性，所以被女生们认为是个『善解人意的人』，很有女人缘。」

% 「なにそれ、自慢……？」
「这算什么，自吹自擂……？」

% 「ここで話が終わればな」\\
「假如没有下文的话。」\\

% 射殺しそうな目でにらむ小雪に、直哉は肩をすくめる。
面对小雪瞪过来的杀人般的目光，直哉耸了耸肩。

% そのまま自嘲気味に薄く笑い、打ち明けることには――。\\
他自嘲地挂起薄薄浅笑，将事实和盘托出——\\

% 「でも、すぐにみんな離れていくんだよ……『察しがよすぎてキモい』って言ってさ」
「可是，她们全都很快就离开了我……说我『观察力太过出色，很恶心』。」

% 「ああ……なるほどね」\\
「这样啊……原来如此。」\\

% 全力で納得した相槌だった。
小雪应道，她完全理解直哉的话。

% 酷いとは思ったが、自分でも妥当な流れだと自覚もあるので反論できない。
她觉得有些过分，但也觉得这样的发展合乎情理，所以无法反驳。
