% Auto-slash processed
% \subsection{小雪の宣戦布告}
\subsection{小雪的宣战}

% この通り、直哉はやたらと察しがいい。これまでにも困っている女子にそれとなく手を貸し、好かれるパターンが何度もあった。
直哉的观察力就是这么强，至今以来，直哉身上发生过好几次向陷入困境中的女孩子伸出援手，然后被她们喜欢上的状况。

% だがしかし、そうした女子はみんな直哉と接するうちに渋い顔をするようになるのが常だった。\\
但是，这些女孩子在与直哉接触后却变得一脸阴沉也是很常有的事情。\\

% 『えっ……たしかに今週末映画に誘おうと思ってたけど……なんでわかったの？』
『诶……我的确是打算这个周末邀请你去看电影来着……你怎么知道的？』

% 『どうして私の考えてることがわかるんですか！？　さては……携帯でも盗み見ましたね！？』
『你为什么知道我在想什么！？难道说……你偷看了我的手机！？』

% 『えっ、なに。エスパーかストーカー？』\\
『诶，什么，你会超能力吗？还是跟踪狂？』\\

% そうして最後にはみんな適当な理由をつけて去っていく。
最后，大家都随便找个理由就离开了直哉。

% そんなことが何度も続いたため、直哉は先手を打つことを覚えてしまった。\\
这样的事情发生了好几次，所以直哉明白了一件事，那就是必须先下手为强。\\

% 「そういうわけだ。俺を好きになったんなら、早めに愛想を尽かしてほしい。好きじゃないならそのままでいてくれ」
「就是这么回事，如果你真的喜欢我的话还是尽早打消这个念头比较好，不喜欢我的话就这么维持现状就好」

% 「なによそれ」\\
「你这是什么意思嘛」\\

% 小雪はムッとしたように直哉をにらむ。\\
小雪很生气似的直瞪着直哉。\\

% 「あなたなんか別に全然好きじゃないけど？　なんとも思っていないけど？　私の気持ちをどうするかは私の勝手じゃなくって」
「我可完全没有喜欢上你这种家伙，我对你一点想法都没有，我怎么处理自己的感情是我的自由」

% 「それはそうだけど、こっちも辛いんだぞ。女の子を失望させちゃうのは」
「话是这么说，但如果让女孩子感到失望的话我也很难办的啊」

% 「そこまで失敗続きなのに、そのグイグイ行っちゃう性格を変えようとか思わないわけ？　ミジンコでももう少し学習能力があるわよ」
「至今为止你明明已经经历了那么多次的失败，难道你就不觉得你那不断进攻过来的性格很奇怪吗？连浮游生物也是有那么点学习能力的」

% 「いや、これはこれで人の役に立つし。改めようとは思わないな」\\
「不，反正我这性格能够帮助到别人，我没打算改掉这一点」\\

% たとえば昨日の小雪のように、困っている人がいたらすぐに手をさしのべることができる。
就像昨天的小雪那样，如果直哉发现有人陷入困境之中，他就会马上为这个人提供帮助。

% 強がっている人の痛みに気付き、寄り添うことができる。
而且还能第一时间察觉到逞强的人心中的痛苦，并赶到她们的身边帮助她们。

% トラブルに巻き込まれることも多々あるが、これが直哉の性分だ。今更変えることはできない。\\
虽然有时候会因此而被卷入麻烦中去，不过这就是直哉的性格，事到如今不是说改就能改的。\\

% 「本当なら、こんな風にして人の心を暴くような真似は封じてるんだ」
「本来我是不会像这样揭露别人的心声的」

% 「……だったらなんで私には使ったのよ」
「……那你为什么要揭露我的呢？」

% 「荒療治だよ。こんな風にぽんぽん心の中を言い当てる男、嫌だろ？」\\
「就是为了强行改变你对我的看法啊，你应该讨厌像这样直言不讳地说出你的心声的男孩子吧？」\\

% 直哉はおどけたように言ってのける。
直哉仿佛像是说笑似的说道。

% 小雪はじっと押し黙ったままだった。その反応に少し胸が傷んだものの……直哉はため息をこぼすしかない。\\
小雪保持着沉默。她的反应让直哉有点难过……不过直哉也只能无奈地叹气。\\

% （早めに幻滅してもらった方が、傷は浅いもんなあ……）\\
（还是早点让她对我的期待落空比较好，这样才不会让她太受伤）\\

% 小雪が好きになったのは直哉の表の面だ。
小雪喜欢的不过是直哉的表面。

% 本当の直哉を知った今、さぞかしガッカリしていることだろう。\\
既然小雪现在已经知道了直哉的真面目，想必她一定已经感到心灰意冷吧。\\

% 本当ならそんな思いはしてほしくない。直哉なら相手の心を読んで、望む通りの姿を演じることも可能だ。だが、必ずどこかでボロが出る。
本来是没打算这么做的。如果是直哉的话，可以通过读心的方式扮演对方理想中的模样。但是如果那么做的话肯定会在意想不到的地方露出马脚。

% 長い時間をかけて失恋するより、早々と見限って新しい出会いを求めてもらった方が、ずっと相手のためになる。\\
与其花费那么多的时间最后落得失恋的下场，还不如早早放弃，去寻求一段全新的邂逅比较好，这么做才是真正为对方着想。\\

% 直哉はそんな枯れた悟りを、高校二年の時点で開いてしまっている少年だった。\\
直哉就是这样一个在高中二年级便如此成熟的少年。\\

% 「……わかったわ」\\
「……我明白了」\\

% やがて小雪がゆっくりと、噛みしめるようにしてうなずいた。
不久后，小雪慢慢地紧咬着牙关似的点点头。

% ようやくわかってくれたかと、直哉はホッとしたような残念なような、不思議な心地でいた。
终于明白了吗，直哉的心情像是放下心头大石一般，又像是感觉很遗憾一般，非常不可思议。

% しかし小雪はすっとこちらを見据える。その目は真剣そのものだ。\\
但是小雪眼都不眨地一直瞪着这边，她那眼神十分严肃。\\

% 「笹原くん」
「笹原君」

% 「な、なんだよ、改まって」
「什、什么啊，这么严肃的」

% 「私はあなたを……落としてみせるわ！」
「我绝对……要让你喜欢上我」

% 「は……？」\\
「哈……？」\\

% 小雪は人差し指をつきつけて、そんな宣言を放ってみせた。
小雪用食指指着直哉，抛出了这句狠话。

% 目を白黒させる直哉に、彼女は続ける。\\
她对着惊讶不已的直哉接着说道。\\

% 「あなたのスタンスはわかったわ。でも、だからって『はいそうですか』なんて納得できるものですか」\\
「我已经明白你的观点了，但是，就算是这样你以为我会说『嗯这样啊』然后接受你的话吗」\\

% 小雪は一歩も引かない。
小雪也毫不让步。

% ギラつく殺気を迸らせて、矢継ぎ早にまくし立てる。\\
她迸发出晃眼的杀气，接着长篇大论道。\\

% 「あなたがそこまで枯れちゃっているのなら、無理やりにでも燃え上がらせてみせる！　私のことを好きになるように全力で仕向けてやるんだから！　まあべつに、私はあなたのことなんかこれっぽっちも好きじゃないですけどね！？」
「既然你已经成了一滩死水，我就要强行让你燃起斗志来！我会为了让你喜欢上我而全力以赴！不过嘛，我可是一点都不喜欢你的哟！？」

% 「嘘つけ！　白金さん俺のこと大好きだろ！？」\\
「你说谎！白金同学最喜欢的人就是我吧！？」\\

% わざわざ本心を読む必要もなく、いろんなものがダダ漏れな宣言だった。
从白金同学的宣言就已经能够读出各种各样的信息了，完全没有读心的必要。
