% Auto-slash processed
% \subsection{クーデレ美少女にグイグイいく}
\subsection{不断攻略冷娇美少女}

% 「ええ……どれだけ物好きなんだよ……こんな変人じゃなくて、白金さんならもっといい男捕まえられるだろ」
「诶诶……你是多没眼光啊……白金同学能找到更好的男人的，而不是我这种怪人。」

% 「自分を落とそうとしてる女の子に、他の男を勧めるのはマナー違反だと思うわよ」\\
「我觉得劝一个想把自己攻陷的女孩子去找别的男人是违反礼仪的哟。」\\

% 直哉をじろりとねめつけて、小雪は小さくため息をこぼす。\\
小雪瞪了直哉一眼，轻轻叹了口气。\\

% 「それに変人って言ったら私だってそうよ」
「再说怪人什么的，我也是啊。」

% 「白金さんが？　なんで？」
「白金同学吗？为什么？」

% 「あなたも知ってるはずでしょ。『猛毒の白雪姫』っていう……私のあだ名」\\
「你应该也知道的吧，我的绰号……叫『剧毒的白雪公主』。」\\

% 小雪は自嘲ぎみな笑みを浮かべて、空のコーヒーカップに目を落とす。\\
小雪露出自嘲的笑容，垂下眼看着空咖啡杯。\\

% 「私はこの通りの性格だから。友達もほとんどいないし、近付いてくる人も稀。あなたに負けず劣らずの変人よ」
「因为我就是这样的性格。我几乎没有朋友，也很少有人接近我。我是个和你一样的怪人啊。」

% 「うん、噂はかねがね聞いてたけどな」
「嗯，我早就听说过传闻了。」

% 「そうでしょ」\\
「对吧？」\\

% 小雪はふっ、と髪をかきあげてみせる。\\
小雪“呼”地把头发撩起。\\

% 「まあ、あまりにも完璧すぎて近寄りがたいっていう理由もあるんでしょうけどね。まったく下等市民に羨望を向けられるのも大変だわ」
「嘛，也有因为我过于完美而无法接近我的原因在吧？要得到下等市民的艳羡还真辛苦呢。」

% 「はあ」\\
「哈啊。」\\

% 七割……いや、九割がた本気のセリフだった。
七成……不，是有九成认真的台词吧。

% 直哉が適当に聞き流していると、小雪はごほんと咳払いをして、勝ち誇ったような笑みを浮かべてみせる。\\
直哉敷衍地听着，小雪清了清嗓子，露出炫耀胜利的笑容。\\

% 「そういうわけよ。私に釣り合うのは、同じくらい変人の男じゃないとダメなの。笹原くんはギリギリお眼鏡に適いそうだから、ためしに遊んであげるってわけ。光栄に思いなさいよね」\\
「就是这么回事。与我相配的不是与我同样奇怪的男人是不行的。笹原君勉强对得上我的胃口，所以我特地陪你玩了一会儿。你应该感到荣幸呢。」\\

% そうして目を細め、ぺろりと舌なめずりをする。小さな舌は鮮やかな赤色で、男を食らう毒蜘蛛を思わせた。\\
然后她眯起眼睛，吐了吐舌头。她小小的舌头是鲜艳的红色，让人联想到吞噬男人的毒蜘蛛。\\

% 「絶対にあなたを落としてみせるわ。それで見込みがないなら、容赦なく捨ててあげる。ふふ……あなたみたいな澄ました男が私の元に跪(ひざまず)く様、さぞかし滑稽(こつけい)で無様でしょうねえ」
「我绝对会把你攻陷的。如果没有可能性的话，就毫不留情地舍弃。呵呵……像你这样假正经的男人如果跪倒在我的石榴裙下，一定会很滑稽吧。」

% 「落としてみせる……か」\\
「要把我攻陷……吗？」\\

% 直哉はその言葉を噛みしめる。しばらく考え込んでから……ポツリと言う。\\
直哉咀嚼着这句话。他沉思了一会后……断断续续地说。\\

% 「いやでも……それは無駄かもしれないぞ」
「不，不过……也许那是徒劳的。」

% 「はあ？　やってみなきゃわからないでしょ。なんと言われようと私は――」
「哈？不试试怎么知道？不管你怎么说，我———」

% 「だって、もう既にちょっと好きになってるからな」
「因为，我已经有点喜欢上你了。」

% 「へっ……？」
「诶……？」

% 「違うな。だいぶ好きかも」
「不对，大概是很喜欢吧。」

% 「は……いいいい！？」\\
「……嗯嗯嗯嗯！？」\\

% 小雪が裏返った声で叫ぶ。そろそろ周囲の客たちも彼女の反応に慣れたのか、ちらっと視線を投げるだけである。むしろどこかそっと動向を見守っているような気配すら、店内に満ちていた。\\
小雪尖叫起来。周围的客人好像已经习惯了她的反应，只是稍微瞥了一眼。倒不如说，店里仿佛充满着注视着某处动向的气息。\\

% そんなことにはこれっぽっちも気付くことなく、小雪はぷるぷる震えながら人差し指を突き付ける。\\
小雪丝毫没注意到这件事，颤抖着伸出食指。\\

% 「きゅ、急に何を言い出すのよ！　ほかの男に行けとか言ったくせに……つまらない冗談はやめなさいよね！」
「你、你突然说什么啊！明明跟我说过去找别的男人这种话……别开这种无聊的玩笑啊！」

% 「いや、悪いけど本気なんだよな」\\
「不，不好意思，我是认真的。」\\

% 直哉は肩をすくめるだけだ。
直哉只是耸了耸肩，

% そうして淡々と己の心情を打ち明ける。一切の嘘偽りなく、純粋に思ったままを、ありのままに。\\
然后淡然吐露自己的心情。完全没有说谎，如实表达自己纯粹的想法。\\

% 「自分のために頑張ろうとしてくれる女の子がいるんだぞ。しかもとびきり可愛いし、一緒にいて楽しいし」
「有一个女孩子为了我而努力，而且她非常可爱，和她在一起的时候很开心。」

% 「かっ、かわ……！？」
可、可ai……！？

% 「おまけにこんな俺を、変人だと認めた上で好きでいてくれる。それで好意を抱かない方がおかしくないか？」
「而且她承认这样的我是个怪人之后还是喜欢我，所以我不抱有好意难道不是很奇怪吗？」

% 「う、あう、ぐ、う……！」 \\
「唔，啊唔，咕……！」\\

% 酸素の足りない金魚のように、小雪は口をパクパクさせる。まともな言葉はわずかにも飛び出さず、ただ意味をなさない喘(あえ)ぎ声のようなものだけがこぼれ落ちる。\\
小雪就像缺氧的金鱼一样，嘴巴开开合合。没能吐出一句像样的话，只有毫无意义的喘气之类的声音传出来。\\

% これまで近付いてきた女の子たちは、みんな本当の直哉を知って離れていった。
之前接近直哉的女孩子们，在了解了真正的直哉后都离开了。

% それなのに小雪は知った上で、そばにいると宣言したのだ。まるで世界がぐるっと一変したような心地だった。
尽管如此，小雪在了解了他的情况下，仍然宣布要陪在他身边。他感觉整个世界都变了。

% 小雪の周りだけ光が舞って、まわりが何も見えなくなる。これが恋なのだと直哉は生まれて初めて知った。
只有小雪的周围有光芒在飞舞，周围什么都看不见，直哉有生以来第一次知道这就是恋爱。

% そうなってくると、やることは一つだけである。\\
这样一来，要做的只有一件事了。\\

% 「そういうわけで白金さん。もしもこんな変人でもいいのなら、俺と――」
「就是这样，白金同学。如果我这样的怪人也可以的话，那就和我——」

% 「ストップ！！」\\
「STOP！！」\\

% 小雪が片手をかざして直哉の発言を遮った。
小雪用单手打断了直哉的发言。

% 彼女は強気の笑みを浮かべて――とはいえ口の端は引きつって、完全な涙目。おまけに声はかなり上ずっていた――淡々と続ける。\\
她露出倔强的笑容————但嘴角却抽搐着，完全泪目了。她用相当尖锐————平淡的声音继续说。\\

% 「ふっ……笹原くん、知性とデリカシーが著しく足りないあなたに助言してあげるんだけど……物事には順序ってものがあるのよ。私たちはもっとお互いのことをよく知る必要があるわ」
「哼……笹原君，我给知性和敏锐度明显不足的你提个建议……凡事都是有顺序的哟。我们需要更多地了解彼此。」

% 「いやでも、お互い好きならなんにも問題なくないか？」
「不，但是如果我们互相喜欢的话不是就没问题了吗？」

% 「私は好きじゃありません！　何度言わせればわかるのよ！」\\
「我不喜欢你！要我告诉你多少次啊！」\\

% 形のいい眉をキッと釣り上げて、小雪は吠える。
小雪吊起美型的眉毛大叫。

% もちろん顔が真っ赤なので一切怖くはなかった。\\
当然，她的脸很红，所以并没有什么可怕的。\\

% 「ともかく、くだらない冗談には一切耳を貸さないんだから。それ以上言ったら怒るわよ」
「不管怎样，我不会再听你那些无聊的玩笑了。你再说下去我会生气的哟。」

% 「いやだから……ああいや、なるほど」\\
「不，所以说……啊啊，原来如此。」\\

% 直哉はぽんっと手を打つ。\\
直哉“啪”地拍了下手。\\

% 「俺がやけにあっさり言うから不安なんだな。自分ばっかり好きみたいでさ」
「是因为被我直球打击而感到不安吗，好像只有自己很喜欢什么的。」

% 「ぐっ……ちが……わなくもない、こともない、けどぉっ！」
「咕……不是……没这回事、也不能说完全没有、但是——！」

% 「よし、それなら話は簡単だ」\\
「好，那样的话就简单了。」\\

% 直哉は身を乗り出して、テーブル越しに小雪の手を握る。
直哉探出身子，越过桌子握住小雪的手。

% おかげで小雪は「ぴゃっ」と小さな悲鳴をあげた。みるみるうちに熱くなっていく小さな手を両手で包み込み、直哉はまっすぐ告げる。\\
小雪因此发出了小小的「咿呀」一声惊叫。直哉双手紧紧包覆住瞬间变热的小手，直截了当地宣告。\\

% 「これからよろしく、白金さん。白金さんが俺を好きなのと同じくらい、俺も白金さんのことを好きだって伝えていくから。それから改めて返事を聞かせてほしい」
「今后请多多指教，白金同学。正如白金同学喜欢我一样，我也会向白金同学传达我的好意，然后请再告诉我你的答案。」

% 「だーかーらー…………！」\\
「所——以——说——……！」\\

% 小雪はぷるぷる震えてから、ありったけの声を上げる。\\
「小雪颤抖了一下之后，发出了用尽浑身解数的喊声。」\\

% 「私はあなたのことなんて、なんとも思ってないんみゃかりゃ！」
「我对你的事情、一点也不寨浮！」

% 「大事なところで噛む、ちょっと抜けたところもかわいいなあ」
「在重要的部分咬舌头这种稍微有点脱线的地方也很可爱啊。」

% 「もうやだこの人ぉ……！」
「这个人真是够了……！」
