% Auto-slash processed
% \subsection{登校前からグイグイいく}
\subsection{从上学前就开始不断进攻}

% 次の日の朝。
第二天的早上。

% 学園の最寄駅の改札で待っていると、小雪が足早にやってきた。まだ待ち合わせには電車三本も早い時間だ。
直哉在离学校最近的车站的检票口处等了一会儿后，小雪快步朝这边走了过来。比约定的时间要早上两三趟电车的时间。

% そんな彼女に歩み寄り、直哉は片手を上げてみせる。\\
直哉朝她走去，举起一只手朝她打招呼。\\

% 「おはよー、白金さん。今日は俺が一番乗りだな」\\
「早上好，白金同学。今天我先到呢。」\\

% それに小雪は顔を赤らめて「お、おはよ……」と小声で返すのかと思いきや――。\\
然后脸颊变得绯红的小雪似乎低声地回答了一句「早，早上好……」\\

% 「ちっ……！」\\
「切……！」\\

% 実際に飛んできたのは威嚇のような舌打ちだった。
但实际上传来的却是一声恐吓般的咋舌。

% 今のは照れ隠しなどではない。純度百パーセントの本気だ。
刚刚那并不是为了掩饰害羞什么的，百分之百是她的真实想法。

% それがわかるからこそ、直哉は肩をすくめるしかない。\\
正因为直哉知道这是她的真实想法，所以他也只能耸耸肩。\\

% 「なんだよ、朝一緒に登校しようって言ったのは白金さんだろ」
「什么啊，不是白金同学说想要早上一起去学校的吗」

% 「ええ、そうよ。その通りだわ」\\
「是是，是的啊。说的没错」\\

% 小雪はムスッとしたまま、首を縦に振る。\\
小雪不爽地点着头。\\

% 「昨日は笹原くんにペースを乱されちゃったけど、今日からは私の反撃が始まるんだから。そのためにも、些細なことだろうとあなたにアドバンテージなんてあげたくないの。だから早く来たっていうのに……もういるし」
「虽然昨天被笹原君给打乱了节奏，但是从今天开始我就要反击了。为此，即使是再微小的地方也不想被你占得先机。所以明明想早一点到的……你却已经到了。」

% 「待ち合わせ場所にどっちが先に着くかなんて些細な問題じゃね？」
「谁先到约定的地方难道不是琐碎的问题吗？」

% 「だったらなんであなたも早く来ちゃったのよ！」
「那你为什么也要提早到啊！」

% 「いやあ、ちょっと恥ずかしいんだけどさ……」\\
「那啥，理由稍微有点羞耻啊……」\\

% 直哉は頬をかきつつ、素直に打ち明ける。\\
直哉挠了挠脸颊，老实地坦白道。\\

% 「朝から白金さんと会えると思ったら目が冴えて。ついつい早起きしちゃったんだよ」
「想着早上就能够见到白金同学，便有些兴奋地睡不着了。一不留神就起了个大早。」

% 「……私に会えるから？」
「……因为能见到我？」

% 「そうそう。遠足前の子供みたいだろ？」
「对对。就像远足前的小孩一样对吧？」

% 「ふ、ふーん、そう。たしかにお子様ね。ふーーーん」\\
「嗯，嗯～，这样啊。确实像小孩子一样呢。哼——」\\

% 小雪はつんと澄ました顔でうなずいてみせる。
小雪故作淡定地点了点头。

% ただし口元はニヤついていて、そわそわしているのが丸わかりだ。
只不过她的嘴角带着微笑，看得出她内心有些动摇。

% わりともう、読み取る必要がないくらいにはいろんなものがダダ漏れである。\\
甚至连读心的必要都没有，小雪的举止已经泄漏了很多她的想法。\\

% （うーん。それを指摘すると絶対怒るよな。ここは黙ってよ）\\
（嗯～。要是指出这一点的话绝对会生气的吧。现在还是保持沉默好了。）\\

% 直哉もそろそろ学習したので、余計なことは言わずにいた。
直哉也差不多成长了一些，并没有说些多余的话。

% 昨日もいろいろと分かりやすかったが、今日はもっと分かりやすい。喫茶店から出たあとのことを直哉はぼんやりと思い起こす。\\
昨天就已经很好懂了，但今天却更好懂。直哉隐约地想起了昨天从咖啡厅出来后的事。\\

% あのときはちょうど、外に出ると日が沈みかけていた。茜色に染まる空のもと、街並みは買い物帰りの主婦や学生たちでにぎわいをみせる。
出来的那个时候正好太阳已经西沉。在被夕阳染成红色的天空下，学生们和购物归来的主妇挤满了街道，显得十分热闹。

% そんな景色の中に小雪が「それじゃまたね」と消えかけたので、直哉は慌ててそれを呼び止めた。\\
在这景色中，小雪说着「那明天见了。」就准备离开。这时直哉慌慌张张地叫住了她。\\

% 『ちょっと待って。そういや白金さん、家はどの辺？』
『稍微等一下。说起来白金同学，你家住哪边？』

% 『四ツ森の方だけど……それがなにか？』
『在藩境冢那边……怎么了？』

% 『あー、俺とは逆方向か。いや、遅くなったし送っていこうかと』
『啊，和我是相反的方向。那啥，就是想着有些晚了，还是送送你比较好。』

% 『けっこうよ。ただの同級生にそこまでしてもらう義理はないわ』
『不用了。我们只不过是同级生而已，你没有必要这么做。』

% 『いやでも、そろそろ暗くなるしさ。好きな子の心配をするのは男として当然じゃないか？』
『但是，已经变得有些暗了。作为一个男人担心一下喜欢的人是天经地义的吧？』

% 『しゅ、き…………！？』\\
『稀，饭…………！？』\\

% 小雪の顔が音を立てて真っ赤に染まる。
话一出口，小雪的脸便染上了一抹红晕。

% しかしそのまま何度も深呼吸してみせてから、ふんぞりかえってみせるのだ。\\
但她先那么深呼吸几次后，却又骄傲地回答道。\\

% 『ふ、ふん。そんな浮ついたことが言えるのは今日までよ。見てなさい……明日から私の逆襲が始まるの。グイグイとアタックして、私なしでは生きていけないくらいに骨抜きにしてやるんだから！』
『哼、哼——。你也就只有现在能说出这种轻浮的话了。看着吧……明天我就要开始反击了。不断地向你进攻，让你骨头酥软到没我就活不下去。』

% 『いやでも、もう十分好きなんだけど？　これ以上骨抜きにされたら俺、クラゲになるしかないんだけど』
『但是，我已经很喜欢你了哦？再酥软下去我就成水母了。』

% 『そういうのじゃなくて、私に逆らえないようにしたいの！』\\
『我不是这个意思，我是想让你变得无法违逆我而已！』\\

% 小雪はぷりぷりと湯気を立てて怒る始末。
小雪气呼呼地开始发火。

% 言ってることは暴君めいているが、いっぱいいっぱいな様子もあって一切怖くはなかった。
虽然她说的话很像暴君，但那副拼了命辩解的模样却一点也不恐怖。

% そんな彼女を直哉は冷静に分析する。\\
直哉冷静地分析着这样的她。\\

% （うーん……なるほど。プライドと好意、あとちょっと好奇心ってところか）\\
（嗯～……原来如此。自尊心和好感，然后还有一些好奇心吗。）\\

% 直哉のことは好きだが、素直に言うのはプライドが許せない。おまけに先ほどから直哉のペースにハマっていて完全に面白くない。
虽然小雪是喜欢直哉的，但是自尊心不允许自己就这样坦率地说出来。再加上刚刚开始就一直被直哉牵着鼻子走，让她感觉一点也不有趣。

% だから何とか彼より優位に立つため、『籠絡』という手を選んだのだろう。
所以为了能在跟他的交际上占据优势，才选择了『笼络』的手段吧。

% 直哉を骨抜きにすれば、多少は自尊心が満たされる。こんなふうに直哉からグイグイ来られて戸惑うこともなくなる。
要是让直哉迷上了自己的话，多少能满足一下小雪的自尊心。即使直哉再像这样发动攻势她也不会困扰了。

% ……おおよそ、そんな腹づもりだろう。\\
……大概就是这样的计划吧。\\

% とはいえそれは直哉にとっては好都合。好きな子がグイグイとアタックしてくれるのだ。完全にご褒美である。
虽然这样说，但这对直哉来说也是好事。喜欢的人不断地进攻过来，完全就是奖励。

% それがどうも小雪にはわからないらしい。自分の目的優先で、手段が完全に破綻している。
然而小雪好像没明白这点。她满脑子只想着自己的目的，手段却漏洞百出。

% あまりにも子供じみているというか、ポンコツすぎるというか……。\\
不知道该说她太幼稚，还是太过笨拙……。\\

% 『白金さんはかわいいなあ』
『白金同学真可爱啊』

% 『……なんかそのニュアンス、心底腹立つんだけど？』\\
『……你这话听着怎么让人觉得这么不爽？』\\

% しみじみとこぼした直哉のことを、小雪はにらむ。野生の勘でイラっとしたらしい。
小雪瞪向了感慨万千的直哉。那句话大概触动了她野性的直觉，让她烦躁了起来。
