% Auto-slash processed
% \subsection{スマホ越しの先制攻撃？}
\subsection{透過手機發起的先制攻擊？}

% しかしすぐに小雪は咳払いをしてみせる。\\
但是小雪很快就故意清了清嗓子给直哉看。\\

% 『とりあえず……わざわざ送ってもらう必要はないわ。駅から近いし、部活帰りの妹と帰るから』
「总之……没有必要特地来送我哦。车站也很近，我会和结束社團活動後準備回家的妹妹一起回去的」

% 『へえ、妹さんがいるんだ』
「诶，你还有妹妹啊」

% 『そうよ。よくできたいい子なんだから。さっき学校を出たって連絡が来て……あっ』\\
「有的哦。是个很能干的好孩子。刚刚联络我说出了学校……啊」\\

% スマホを取り出したところで、小雪がぴたりと手を止める。
才拿出了手机，小雪就突然停下了手。

% そうしてスマホと直哉を交互にゆっくりと見比べた。
然后在手机和直哉之间慢慢地来回比较。

% 首をひねる直哉だが……小雪はにんまりと笑みを浮かべてみせる。まるでいたずらを思いついた子供の顔だ。\\
这不禁让直哉觉得可疑……因为小雪露出了得意的笑。那表情简直就像突然想到了恶作剧的孩子一样。\\

% 『そうだわ、笹原くん。連絡先を交換しましょう』
「说起来，笹原君。让我们交换联系方式吧」

% 『えっ、いいのか？』
「诶，可以吗」

% 『もちろんよ。むしろ早く出して。早く』\\
「当然了。不如说快点给我吧。快点」\\

% 小雪に急かされるまま、直哉はスマホを操作する。
被小雪催促着，直哉拿出了手机开始操作。

% ほどなくして連絡先一覧に『白金小雪』という文字が項目が現れた。アイコンは猫の写真だ。真っ白な猫で目つきがやけに鋭く、小雪にちょっとだけ似ていた。\\
不一会儿联系人名单里就出现了“白金小雪”这一栏。头像是猫的照片。纯白的毛色以及非常锐利的眼神，和小雪有那么一点相似。\\

% 好きな子と連絡先を交換する。
和喜欢的人交换联系方式。

% 否が応でもテンションの上がるイベントだが、直哉は首をひねるしかない。\\
不管怎麼說这都是令人兴奋的事件，然而直哉却将信将疑。\\

% 『俺は嬉しいけど……どういう風の吹き回しだ？』
「虽然我很开心……但你这是吹什么风？」

% 『ふふん。簡単な話よ』\\
「哼哼。很简单的哦」\\

% 小雪はニヤリと笑ってスマホをかざす。\\
小雪抿嘴一笑举起了手机。\\

% 『文字だけのやり取りなら、あなたのその変なスキルも通じないでしょ。つまり、照れちゃっても全然バレなくて……あなたのペースにはハマらないってわけ！』
「只有文字的交流的话，你那个奇怪的技能就没有用了吧。也就是说，就算我害羞了也完全不会暴露……就不会被你牵着鼻子走了！」

% 『おおー、なるほど。それは考えたな』
「哦哦—，原来如此。你有好好思考过呢」

% 『当然でしょ。やられっぱなしの私じゃないんだから』\\
「当然了啊。我已经不是那個一直被你牽著鼻子走的我了」\\

% 小雪は得意げに笑ってみせる。
小雪得意地笑了起来。

% たしかに直哉が人の嘘などを見抜くとき、視線や身振りなどの視覚情報や、呼吸のリズムやアクセントなどの聴覚情報を参考にする。スマホ越しのやり取りでは情報が限られるため、相手の真意を測るのは難しい。
确实当直哉要看穿别人的谎言时，必须要参考视线和神态等视觉情报，以及呼吸频率还有语调等听觉情报。如果是手机交流的话情报就会非常有限，便很难去揣测对方的真实想法。

% ただ……。\\
不过……。\\

% （照れちゃうってのは認めたなあ……白金さん）\\
（自己承认自己害羞了啊……白金同学）\\

% 油断して、ぽろっと口から出たのだろう。
应该是她一时大意，不小心说出口的吧。

% 学校の成績はいつもトップクラスらしいが……なかなかどうしてポンコツである。\\
她在学校的成绩好像一直都名列前茅……不過看來似乎有些脫線。\\

% 『それじゃあまたね、笹原くん。明日からたっぷり弄んであげるわ！』
「那么就下次再见了，笹原君。明天起我可要好好捉弄你哦！」

% 『ああうん。よろしく。気をつけてな』\\
「啊啊。请多指教。注意安全哦」\\

% 直哉がなまぬるーい目をしているのにも気付くことなく。
小雪连直哉敷衍的眼神也没有注意到。

% 小雪はそのまま颯爽と肩で風を切り、駅へと向かったのだった。\\
她就那样飒爽且得意洋洋地，朝车站走去。\\

% 


% 回想終了。\\
回忆结束。\\

% 駅の改札口から移動して、ふたりは学園へと向けて歩き出す。
从车站的检票口出来，两人朝学校出发。

% まだ朝早くの時間帯のせいか、道を歩く人の数は少ない。
是因为现在还太早了吗，路上的行人很少。

% 春先ののんびりした日差しが降り注ぐなか、小雪はごほんと咳払いしてみせる。\\
沐浴着初春怡人的阳光，小雪故意清了清嗓子。\\

% 「ふん。先回りが失敗に終わったのは残念だけど……反撃はここからなんだから」\\
「哼。虽然很可惜没能够先下手……但反击从现在才开始」\\

% そのまま直哉の顔をのぞきこみ、小悪魔っぽく笑う。
小雪就那样窥探着直哉的脸，露出了小恶魔般的笑容。

% かざしてみせるのは自分のスマホだ。\\
然后将自己手中的手机举了起来。\\

% 「手始めに……どうだったかしら、笹原くん。昨夜の私からの特別なメッセージ、ドキドキした？」
「首先是这个……怎么样啊，笹原君。看了昨晚我发给你的特别消息，有没有心动了？」

% 「……は？」\\
「……哈？」\\

% それに、直哉はきょとんとするしかない。\\
对于小雪的话，直哉一头雾水。\\

% 「何よ、その反応。昨日の夜、いろいろ送ってあげたでしょ」
「什么啊，那个反应。昨天晚上，我不是发了很多给你吗」

% 「あ、ああ、うん。たしかに何回か来たけど」\\
「啊，啊啊，嗯。确实发过来了很多」\\

% 立ち止まって、直哉もスマホを操作した。
直哉停下了脚步，开始摆弄起了手机。

% すぐに小雪からのメッセージが画面いっぱいに表示され、それをもう一度まじまじと目を通してみる。\\
很快手机画面上出现了一大堆小雪发来的信息，直哉認真地再看了一遍。\\

% 彼女の言う通り、昨夜はいくつかのメッセージが送信されていた。『明日は朝一緒に登校しましょ』という簡潔なお誘いと……。\\
就如她说的一样，昨天晚上发来了几条信息。比如“明天早上一起去学校吧”这样简洁的邀请以及……。\\

% 「猫の写真と飯の写真で、なにをどうドキドキしろと……？」
「只是猫和饭的照片而已，你要我心动什么……？」

% 「えっ、しないの！？」\\
「诶，你不心动吗！？」\\

% さも意外とばかりに目を丸くする小雪だった。
小雪过于意外以至于瞪圆了眼睛。

% いったいどんな性癖持ちだと思われているのだろう。
小雪的反應讓直哉不由得想著，她到底是有著什么樣的性癖啊。

% 直哉は言葉を失うほかないのだが、小雪は真剣な顔でスマホをにらむ。\\
直哉也只能无言以对，此时小雪摆出认真地表情仔细看着手机。\\

% 「おかしいわね……ＳＮＳでは猫とご飯の写真が一番無難で安定だって、妹が言ってたのに……」
「真是奇怪呢……明明妹妹告诉我，在SNS上猫和饭的照片是最没有问题且安定的……」

% 「なんで妹さん、ネット炎上を恐れる漫画家みたいなアドバイスを……？」\\
「为什么你妹妹会给你这种像是怕在网上出名的漫画家似的建议啊……？」\\

% どんな子なのか、非常に興味がわいた。
直哉非常地好奇，小雪的妹妹到底是什么样的孩子。

% ともかくこれで謎がひとつ解決した。\\
总而言之这样就解决了一个謎題了。\\

% 目つきの悪い白猫の写真と、ふつうの一般家庭の夕飯写真がなんの前触れもなく無言で送られてきたので、さすがの直哉も意図が読めずに戸惑っていたのだ。
没有先通知自己也不说话，突然就发过来眼神很凶的白猫和一般家庭的晚饭的照片，就算是直哉也没办法理解其中含义，所以他非常地困惑。

% 一応、彼女なりにコミュニケーションを取ろうとしてくれていたらしい。\\
小雪姑且也是試著用她的方式來跟直哉交流了吧。\\

% （うーん……でもそういうことなら、たしかにドキドキするかも）\\
（嗯—……不過如果是那样的话，确实可能会心动的吧）\\

% 一生懸命な不器用さが、たまらなく愛おしかった。方向性はともかくとして、こんないじらしいところを見せられて好感度が上がらないはずはない。
非常笨拙地努力这一点，实在是太可爱了。先不论方向性如何，任谁看到她这么惹人恋爱的地方好感度都会直线上升吧。

% しかしそんなことには小雪は気付く由もなかった。うんうん唸り続ける彼女にくすりと笑って、直哉はスマホの画面を指し示す。\\
但是小雪却没有注意到这一点。笑嘻嘻地看着不解地一直「嗯～嗯～」的她，直哉指向了手机的屏幕。\\%墨鏡翻的

% 「ところでこの猫、個性的で可愛いよな。白金さん家のペット？」
「话说回来这只猫，看上去有个性又可爱呢。是白金同学家的宠物吗？」

% 「うん？　そうよ。まだ一歳で、すっごく甘えん坊なんだから」
「嗯？是的哦。才一岁大，是个非常爱撒娇的孩子」

% 「へえ。名前はなんていうんだ？」
「嘿。名字叫什么？」

% 「『すなぎも』よ」
「叫“郡肝”哦」

% 「…………いい名前だな！　なんていうか個性的で！」
「…………真是个好名字啊！实在是太有个性了！」

% 「ふふん、そうでしょ。『すーちゃん』って家族みんな呼んでるわ。ほらほら、お昼寝してるところなんかも可愛いんだから。笹原くんには特別に見せてあげるわ」
「哼哼，当然啦。大家都叫它“小郡”呢。看吧看吧，午睡的样子也很可爱的。这次就特地给你看吧」

% 「お、おう」\\
「哦， 哦」\\

% 小雪は上機嫌でスマホを操作し、猫の写真をあれこれと見せてくる。
小雪很開心地摆弄着手机，给直哉看很多猫的照片。

% おかげで距離がやたらと近くなった。女の子特有の甘い匂いが鼻腔をくすぐり、長い睫毛の一本一本に至るまでよく見える。\\
他們倆之間的距离也因此变得非常近。女孩子特有的香甜气味刺激着直哉的鼻腔，长长的睫毛每一根都看得清清楚楚。\\

% （やっぱ可愛いよなあ……）\\
（她果然很可爱啊……）\\

% 猫の写真なんて頭に入るはずもなく、直哉は彼女の横顔にただただ見惚れてしまう。そんな折。\\
猫的照片完全没有进到直哉的脑子里，他只是呆呆地看着小雪的侧颜。就在此时。\\

% 「あっれー、直哉じゃん」
「哎呀—，这不是直哉吗」

% 「お？」\\
「哦？」\\

% ふたりの背後から、女子の明るい声が響いた。
从两人身后，响起了明快的女声。
