% Auto-slash processed
% \subsection{幼馴染みがいてもグイグイいく}
\subsection{就算青梅竹马在也要全力以赴}

% 振り返ってみれば、そこにはひとりの女子生徒が立っている。
两人回过头来，发现后面站着的是一名女学生。

% 赤茶の髪を肩まで伸ばし、短いスカートから伸びる足はすらりと細い。全体的に健康的で、ちょっとつり目がちの大きな目が活発そうな印象を与える。\\
茶红色的齐肩短发，短裙下修长的双腿。总体来说非常地健康，微微上翘的眼梢给人一种很活泼的印象。\\

% そんな少女の顔を見て、直哉は頰をゆるめる。気心の知れた相手だからた。\\
看到那名少女的脸，直哉的表情放松了下来。因为是认识的人。\\

% 「なんだ、結衣(ゆい)か。おはよ」
「什么啊，是结衣啊。早上好」

% 「おっはよー。え、なに、こんな朝早くに珍し……白金さん！？」\\
「早上好—。诶，什么，这么早还真是稀奇……白金同学！？」\\

% 軽い調子で近付いてきた結衣だが、直哉の隣を見てギョッとする。
结衣本来是以轻松的态度靠过来的，不过看到直哉身边站的人后吓了一跳、

% そのまま慌てて直哉と小雪の顔を見比べるのだ。\\
接着她慌张地来回对比着直哉和小雪的脸。\\

% 「えっ、なんで直哉が白金さんと一緒にいるわけ！？　どんな接点！？」
「诶，为什么直哉会和白金同学在一起！？是怎么认识的！？」

% 「色々あって、昨日から仲良くなったんだよ」
「发生了很多事，从昨天起关系就变好了哟」

% 「えええ……あんたみたいな変人となんでまた……あっ、白金さん、おはよ！」
「诶诶诶……像你这样奇怪的人为什么又……啊，白金同学，早上好！」

% 「え、ええ。おはよう」\\
「诶，嗯嗯。早上好」\\

% 小雪はぎこちなく挨拶を返してみせた。
小雪笨拙地回了礼。

% どこか壁があるものの、見知らぬ相手という様子でもない。
这两人虽然好像有点疏离，但看起来并不是不认识的样子。

% 不思議な距離感に首をかしげるものの、すぐに直哉はぽんと手を叩く。\\
虽然不知道这神奇的距离感是怎么回事，直哉还是啪地拍了拍手。\\

% 「そういや結衣は三組だっけ。白金さんと同じクラスなんだな」
「说起来结衣是三班来着吧。和白金同学一个班的」

% 「そうそう。あんまり話したことないけどねえ」
「对对。虽然没怎么说过话就是了」

% 「……そうね」\\
「……确实如此」\\

% 小雪は小さくうなずいて、ちらりと直哉に視線を投げる。
小雪轻轻点了点头，偷偷地瞄了瞄直哉。

% 浮かべる笑みは上品なもの。しかし有無を言わせぬ何かがあった。\\
她脸上浮现出非常优雅的笑容，但却有种咄咄逼人的气势。\\

% 「ところでその……笹原くんと夏目さんはお友達なの？」
「话说回来那个……笹原君和夏目同学是朋友吗？」

% 「友達っていうか、幼馴染みなんだよ」
「也算是朋友啦，虽然更准确地说是青梅竹马」

% 「そうそう。幼稚園からずーっと一緒だから、筋金入りの腐れ縁だよ」\\
「没错没错。从幼稚园起就一直在一起，牢不可破的孽缘呢」\\

% 直哉の言葉に、結衣もにこやかに相槌を打つ。
结衣跟着直哉的话一唱一和。

% 夏目結衣。大月学園二年生。
夏目结衣。大月学院二年级生。

% 直哉にとっては十年以上の付き合いになる幼馴染みだ。家も近所で家族ぐるみでの付き合いもあるため、たまーに夏目家で夕飯をいただいたりもする。\\
对于直哉来说是有十年以上交情的青梅竹马。家离得近两方的家人也有来往，所以偶尔也会去夏目家吃完饭。\\

% 「へえ……そうなの」\\
「嘿……这样啊」\\

% そう説明すると、小雪は薄い愛想笑いを浮かべてみせた。
听到这样的说明，小雪露出了稍微有点亲切的笑容。

% すっ、とまとう空気が冷たくなる。先ほどまでなかったはずの壁が、直哉との間に築かれた……そんな感じだ。\\
空气唰地一下突然变冷了。这种感觉就像是……直到刚才应该都没有的墙壁，立在了小雪和直哉之间。\\

% 「ああ。大丈夫だぞ、白金さん」\\
「啊啊。没事的哦，白金同学」\\

% だから直哉は結衣を示して、明るく告げる。\\
所以直哉指着结衣，用明快的语气说道。\\

% 「こいつはただの幼馴染みだから。俺は白金さん一筋で――」
「这家伙只是我的青梅竹马。我对白金同学是一心一—」

% 「こ……こらぁっ！」
「真……真是的！」

% 「むがっ」\\
「呜呜」\\

% そこで、なぜか小雪が慌てて直哉の口をふさいだ。
然后，不知为何小雪慌张地捂住了直哉的嘴。

% 直哉はわけがわからず目を丸くするしかない。\\
不知缘由的直哉瞪圆了眼睛。\\

% 小雪が結衣に嫉妬しているのは火を見るよりも明らかだった。だからその不安を取り除こうとしたのに……この反応は予想外だった。
对直哉来说，小雪嫉妒着结衣是明摆着的事。所以他为了消除她的不安才那么说的……但小雪的反应真的在他意料之外。

% 直哉がわかるのは人の感情だけだ。その原因理由はいつも状況から推理している。だが、今回はまるで理由が読み取れない。\\
直哉明白的只有人的感情。而产生这种感情的原因及理由他一直都是从状况推理出来。但是，这次他完全没能看出理由是什么。\\

% そんななか、小雪は声をひそめて直哉を叱る。\\
在直哉这么想的时候，小雪压低声音呵斥他。\\

% 「デリカシーに欠けるにもほどがあるでしょ……！　あなたはどうか知らないけど、夏目さんが万が一にもあなたのことが好きなら……傷つくじゃない！　そんなのダメよ！」
「再怎么不够体贴也给我适可而止吧……！也许你不知道，但万一夏目同学喜欢你的话……那不是会伤害到她吗！那可不行！」

% 「結衣が俺をー……？　いや、それだけはありえないって」
「结衣喜欢我……？不会，那绝对不可能」

% 「どうしてよ！　可能性はなくはないでしょ、だって幼馴染みなんだから！」\\
「为什么啊！可能性也不是没有吧，毕竟你们是青梅竹马！」\\

% 根拠があまりに雑だが、小雪は真剣そのものだ。
虽然根据非常不靠谱，但小雪是认真的。

% しかしなるほど。突然の怒りの理由はよくわかった。完全に的外れではあるものの……気遣いのかたまりだ。\\
原来如此。小雪突然生气的理由终于知道了。不过她的猜测完全是错误的……小雪真是爱担心啊。\\

% （えええ……暫定・恋のライバルのために俺に怒ったのかよ……なにそれ可愛いじゃねえか……）\\
（诶诶诶……因为是暂定·情敌所以才对我发火吗……这不是很可爱吗……）\\

% 好感度の上昇がとめどない。
好感度没完没了地上升。

% じーんとしている直哉をよそに、小雪は「ちょっと聞いてるの！？」と詰め寄るばかり。\\
直哉非常地感动，小雪则完全不管他的状况，只是一个劲儿地逼问「你有没有在听啊！？」。\\

% そんななか、蚊帳の外の結衣は半笑いになっていた。
这个情况下，置身事外的结衣只能讪讪地笑着。

% もちろんこんな至近距離、会話は全て筒抜けである。\\
当然在这么近的距离下，他们的对话结衣也听得清清楚楚。\\

% 「いやあの、お取り込み中のところ悪いんだけどさあ……」
「那个，虽然在百忙之中打扰你们不太好……」

% 「おっはよー」\\
「早上好—」\\

% そこでまたひとり、男子生徒が話しかけてくる。
紧接着又有一名男学生过来搭话。

% 制服を着崩して、髪も茶髪。すこし軽薄な見た目の少年だ。昨日の昼休み、直哉と一緒にいた同級生である。直哉と小雪のふたりを見て、目を丸くしてみせる。\\
那个少年头发染成茶色，制服邋里邋遢的不像样子，看起来有点轻薄。他是昨天的午休时，和直哉一起的同级生。看到了直哉和小雪两个人后，他瞪圆了双眼。\\

% 「うわ、マジで仲良くなってら。すげーな……」
「呜啊，真的关系变好了啊。太厉害了……」

% 「だろ。俺の人徳ってやつだ」
「是吧。这就是我的人格魅力」

% 「いや、俺が褒めてるのはおまえじゃなくて、おまえに付き合ってくれてる白金さんだ」
「不，我夸的才不是你，是和你交往的白金同学」

% 「え、えーっと……こちらの方は？」\\
「那、那个……请问这位是？」\\

% 新しい人物の登場に、小雪が小首をかしげてみせる。
对于新人物的登场，小雪显得有些困惑。

% 昨日の昼休み、直哉を呼び止めたとき、真隣にいたはずなのだが……まったく覚えていないらしい。
昨天的午休，小雪叫住直哉的时候，那个少年明明就在直哉的身边……但是看起来小雪完全没有记住他。

% 彼は気にせず、にこやかに名乗る。\\
少年也不在意，微笑着报上了名字。\\

% 「オレは一組の河野巽(こうのたつみ)。よろしく、白金さん」
「我是一班的河野巽。请多指教，白金同学」

% 「それで一応、私の幼馴染み兼彼氏ね」
「他姑且也是我的青梅竹马兼男朋友哦」

% 「へえ、そうなの……え、彼氏？」\\
「这样啊……诶，男朋友？」\\

% 結衣が続けた単語に、小雪は目を丸くする。
听到结衣说的话，小雪睁圆了双眼。

% 夏目結衣に、河野巽。そして直哉。\\
夏目结衣和河野巽。以及直哉。\\

% 「俺たち三人幼馴染みで、こっちのふたりは付き合ってるんだよ」　
「我们三个是青梅竹马，然后这两人正在交往」

% 「ふ、ふーん……そうなの。ふーん」\\
「唔~嗯……这样啊」\\

% 小雪は何度も小さくうなずいてみせる。
小雪小小地点了好几次头。

% 先ほどできたはずの壁が取り払われ、空気が一瞬でゆるむのを感じた。
刚才立起的墙壁一扫而空，感觉周遭的氛围瞬间放松了下来。

% おかげで直哉も自然と表情がやわらいだ。\\
托这个的福直哉的表情也自然地放松了下来。\\

% 「……機嫌直してくれた？」
「……已经不生我的气了？」

% 「はあ？　なんの話かしら。あなたと他の女の子がどんな関係だろうと、私には一切関係ないわ。自惚れないでちょうだい」\\
「哈？你在说什么。不论你和其他的女孩子有什么关系，都完全和我无关。请你不要这么自恋好吗」\\

% つーんと澄ましてみせる小雪である。
小雪摆出一副若无其事的样子。

% そんななか、結衣と巽はそっと顔を見合わせるのだった。
看到他们这样，结衣和巽面面相觑。
