% Auto-slash processed
% \subsection{幼馴染みの強み}
\subsection{青梅竹马的优势}

% こうして通学メンバーが四人に増えた。\\
就这样一同上学的成员增加到了四人。\\

% 「えー、白金さんって帰宅部なんだ。運動できるのに勿体無いなあ」
「诶—，白金同学是回家部啊。你明明很擅长运动的，真是太可惜了呢」

% 「あ、あんまり部活って得意じゃなくて……」
「我、我不太擅长社团活动……」

% 「そうなの？　うちのバレー部に入ってほしかったのになあ」\\
「是吗？我倒是想让你进我这边的排球部呢」\\

% 女子ふたりは歩きながら、わいわいと盛り上がる。
两个女生一边走，一边聊得热火朝天。

% とはいえ結衣がはしゃぐばかりで、小雪の方は戸惑い気味で表情もすこし固い。
话虽如此，其实也只有结衣在闹腾，小雪看上去有些困惑，表情也很僵硬。

%  それでも話をすること自体が嫌なわけではなさそうだ。ぎこちなくも受け答えして、かすかな笑みをうかべてみせる。\\
不过她看上去不像是讨厌聊天这件事。尽管有些笨拙，还是会带着微微的笑容好好回应。\\

% ゆえに直哉は見守ることを選択して、ふたりから少し離れた後ろからそっとついていく。
因此直哉选择了观望，隔着一点距离悄悄地跟着两人。

% その隣では、巽が訝(いぶか)しげに唸(うな)ってみせる。
在他身旁，巽惊疑地低语。

% 視線の先にいるのはもちろん小雪だ。\\
他视线所望之处不用多说自然是小雪。\\

% 「昨日も聞いたけどさあ……マジでどうやったら白金さんと知り合いになって、朝一緒に登校する仲になれるんだよ」
「虽然昨天就听到过了……说真的你到底是怎么和白金同学认识，并且还关系好到早上一起上学的啊」

% 「まあ、いろいろあったんだよ」
「嘛，发生了很多事」

% 「いろいろって……まさかおまえ、いつもの読心スキルで白金さんの弱みを握って……！？」
「发生了很多……难不成你这家伙，用平常的那个读心技能抓住了白金同学的把柄……！？」

% 「ねーよ。俺をなんだと思ってるんだ」
「才没有。你到底是怎么想我的啊」

% 「え、そういう妖怪？」
「诶，是种妖怪?」

% 「せめて魔法使いとか綺麗な単語を選びやがれ」\\
「好歹也说是魔法师之类的好听的词啊」\\

% 結衣と同じく、巽との付き合いもずいぶん長い。
直哉和巽的交情跟结衣一样都很久了。

% ゆえに遠慮がないし、直哉の性分も熟知している。
因此巽熟知直哉的性情，跟直哉相处时也不怎么客气。

% そんな話をしていると、小雪がこっそりとこちらを振り返り、結衣にそっと耳打ちした。\\
他们俩说着话的时候，小雪悄悄地回过头看了直哉这里，接着在结衣耳边悄悄问道。\\

% 「えっと……彼、河野くんだったかしら。夏目さんが彼と付き合ってるって、ほんとなの？」
「那个……他，是叫河野君吧。夏目同学和他在交往，是真的吗？」

% 「ああうん。そうだよー」\\
「嗯嗯。是的哟—」\\

% 結衣はあっさりと首肯する。そうして、いたずらっぽくウィンクしてみせた。\\
结衣干脆地点头承认。然后，恶作剧似的眨了眨眼。\\

% 「だから安心してよね、直哉にはこれっぽっちも興味ないから」
「所以你就放心吧，因为我对直哉一点兴趣都没有哦」

% 「……いったい何の話かしら？」
「……你在说什么？」

% 「えっ？　白金さん、直哉と付き合いだしたとかじゃないの？」
「诶？白金同学，你不是在和直哉交往吗？」

% 「ふふ、面白い冗談ね」\\
「呵呵，很好笑的笑话呢」\\

% 小雪は髪をかきあげて、不敵に笑う。\\
小雪秀发一甩，自信一笑。\\

% 「私があんな変人と付き合うわけないじゃない。ちょっと興味深い相手だから、からかってあげてるだけよ」
「我怎么可能和那种奇怪的人交往。只是对他有点兴趣，所以才作弄他罢了」

% 「へー。そうなんだ」\\
「诶—。是这样啊」\\

% 結衣は雑な相槌を打ってみせて、にやりと笑う。\\
结衣随意地接着她的话，笑了起来。\\

% 「ところで私、直哉と幼馴染みって言ったじゃん」
「话说回来，我不是说了我和直哉是青梅竹马吗」

% 「え、ええ。それがどうかしたの？」
「是、是啊。怎么了吗？」

% 「だから……直哉の昔の写真とかいっぱい持ってるんだよね」
「所以啊……我可是有一堆直哉以前的照片哦」

% 「っ……！」
「……！」

% 「幼稚園のお遊戯会でうさぎの役やってる直哉とか、小学校の運動会リレーに出てる直哉とか……いろいろあるよ。見たい？」
「在幼稚园的游戏会里扮演小兔子的直哉啊，参加小学运动会的接力赛的直哉啊……有很多很多哟。想看吗？」

% 「ふっ……そんなの、興味あるわけないでしょ」\\
「呵……那种东西，我怎么可能会有兴趣啊」\\

% 小雪はクールに言ってのけてから……そっと結衣の耳元に口を寄せ、蚊の鳴くような小声で告げる。\\
小雪冷淡地说完这句话后……悄悄地将嘴唇凑近结衣的耳边，用蚊子叫一般小声的声音说道。\\

% 「…………見た……い、です」
「…………我……想看」

% 「オッケー！　明日いろいろ持ってくるね！」\\
「OK—！我明天就带一堆过来！」\\

% 小さくうなずく小雪に、結衣は満面の笑みを返してみせた。\\
结衣用满脸的笑容回应了轻轻点头的小雪。\\

% （おお、もう扱い方がわかったか）\\
（哦哦，已经知道该怎么对付她了吗）\\

% 直哉はこっそりと感心する。
直哉暗自佩服。

% あまり話したことがないと言っていたが、これなら心配なさそうだ。
虽然结衣之前曾说了没怎么和小雪说过话，但现在看起来也无需担心。

% しみじみする直哉の隣で、巽は首をひねるばかりだ。\\
直哉内心感慨万千，不过他身旁的巽一头雾水。\\

% 「え、なんか盛り上がってるけど、なんの話をしてるんだ？」
「诶，感觉气氛很热烈啊，她们在说什么？」

% 「さあな」
「谁知道呢」

% 「嘘つけ。おまえの地獄耳なら聞こえる距離だろ」\\
「骗子。这个距离的话你的顺风耳一定能听到的吧」\\

% じろりと睨む巽だった。
巽瞪着直哉。

% そんなやりとりを振り返り、結衣は肩をすくめてみせる。\\
结衣一边回想着刚刚的对话，一边耸了耸肩。\\

% 「でも、白金さん大変でしょ。あいつ変なやつだからさ、いろいろ言われたりしたでしょ」
「但是，白金同学也不容易吧。那家伙这么奇怪，肯定对你说过很多有的没的吧」

% 「まあ……いろいろとね」
「嘛……是有不少」

% 「あはは、でしょーね」\\
「啊哈哈，我就说吧—」\\

% 結衣はけらけらと笑う。しかしそうかと思えばふっと目を細めて、空を見上げるのだ。\\
结衣哈哈大笑，但她接着却突然眯起了眼睛，看向了天空。\\

% 「私たちも直哉にはほとほと手を焼いててさ。でも私とあいつ……巽が付き合うきっかけをくれた、キューピッド様でもあるんだよねえ」
「我们也不太擅长跟直哉相处呢。但同时他也是给了我和那家伙……巽交往契机的丘比特大人啊」
