% Auto-slash processed
% \subsection{恋のキューピッド様は心が狭い}
\subsection{月下老人心胸狭隘}

% 「えっ、彼が恋のキューピッド……？　そんな器用な人には見えないんだけど」
「什么？他当了你俩的月老……？我没看出来他有这能耐啊」

% 「まあ……ぶっちゃけ力技だったけどさ」\\
「嗯……虽说根本就是暴力手段啦」\\

% 肩をすくめてから、結衣は遠い目をする。\\
结衣耸了耸肩，望着天边开始回忆。\\

% 「中学も卒業間近ってときにさあ、三人で帰ってるときに急に直哉が言い出したんだよね。『ところでおまえら、いつになったら付き合うんだ？』って」
「我们初中快要毕业那段时间，一次三个人一起回家的时候，直哉他突然就开口问我们两个，『话说，你们俩打算什么时候开始交往啊？』」

% 「うわあ……」\\
「我的天……」\\

% 小雪がドン引きの声を上げる。
小雪有点傻眼地感叹。

% まぎれもない事実だが、直哉には直哉の言い分というものがある。\\
虽说直哉干的是有点太过激，但他这么做也不是没有理由。\\

% 幼稚園のころから三人一緒で、察しのいい直哉でなくても結衣と巽が思い合っていることは明白だった。
从幼儿园开始，三个人就玩在一起，就算直哉没这么善于观察人，也看得出来结衣和巽他俩是两情相悦。

% それなのにどちらも行動を起こそうとはしないのだ。幸い三人とも同じ高校に進学することは決まったが、環境が変われば自然と距離も変わるはず。\\
可一年又是一年，两人却都一直没有迈出那一步。眼看着就要上高中了，尽管三人还算幸运，考上了同一所高中，但环境变化后人和人之间的距离也自然会随之改变。\\

% だから直哉がそっと背中を押した。
因此直哉才决定推他俩一把。

% それだけの話である。\\
就是这么一回事。\\

% （まあうん。やり方は他にもあったかなーと思わなくもないけど）\\
（至于做法嘛，我倒也不否定说没有更好的方式）\\

% 結果としてふたりは付き合いだして、一年以上経った今でもいい関係を築いている。\\
反正从结果上看，两人也总算是表明了心意，一年之后的现在也是感情融洽。\\

% 「まあ、そんな感じであいつってばデリカシーはないし、隠し事はなんでもかんでも見抜いちゃうし、お節介で厄介なやつだけどさあ」
「反正那家伙就是这种，既不懂为别人考虑，又什么事都瞒不住他，然后还爱管闲事的人啦」

% 「わかる……」\\
「我懂……」\\

% 重々しくうなずく小雪だ。
小雪重重地点了点头。

% しかし結衣はにこやかに続ける。\\
但结衣话锋一转，笑着接道。\\

% 「でも、いい奴だからさ。よろしくね」
「不过，其实是个好人啦。好好相处哦」

% 「…………知ってるわ」\\
「…………我知道」\\

% 小雪は小さな声でぽつりとつぶやいた。
小雪小声嘟哝到。

% どこか噛みしめるようなその言葉が、直哉の胸に染み渡る。
这句听起来若有所思的回应，回荡在直哉的心中。

% そんななか、結衣はちょいちょいと後方を示してみせた。\\
正在这时，结衣向小雪示意了一下身后。\\

% 「ちなみにこの会話……たぶん直哉に筒抜けだと思うよー」
「顺带一提，刚才说的话……估计直哉他全部都听见了哦～」

% 「えっ！？　嘘でしょ、この距離で……！？」\\
「诶！？开玩笑吧，隔了这么远唉……！？」\\

% 慌ててこちらを振り返る小雪に、直哉は軽く手を振って応えた。
小雪慌张地回过头来，直哉轻轻挥了挥手向她示意。

% その隣で、巽は呆れたように目をすがめてみせる。\\
而一旁的巽则眯起了眼，一副无语的表情。\\

% 「おーおー、見せつけてくれやがって。仲良いことは結構だけどよ、おまえ……マジで気を付けろよ？」
「哦吼，这下你可得小心了。关系融洽是好事不错，不过你啊……真的要小心点嘞？」

% 「交通事故とかにか？　まあたしかに、これだけ幸せ絶頂だと落差が怖いよな……」
「小心车祸吗？倒也是呢，要是乐极生悲了那落差可就有点吓人啊……」

% 「ちげーよ。俺が言いたいのは白金会のことだ」
「是个头啊。我说的是白金会」

% 「……なんだそりゃ」\\
「……那啥啊」\\

% 直哉は目を丸くするしかない。名前からして小雪絡みだろうが……。
听见这名字，直哉睁大了眼。字面上看大概是跟小雪有关系的样子……。

% 怪訝な顔をする直哉に、巽は真剣な口調で語る。\\
巽看着一脸惊讶的直哉，认真地开口说道。\\

% 「どうやら非公式ファンクラブってやつらしい。メンバーの中には『猛毒の白雪姫』に手酷くフラれたやつらも混ざっていて、白金さんに近付く男に目を光らせているとか、なんとか」
「好像是个非公开的粉丝俱乐部。会员里好像也有被『剧毒的白雪公主』无情拒绝的家伙，他们好像会去监视接近白金同学的男生什么的」

% 「えええ……そんなラノベとか漫画みたいなファンクラブ実在するのかよ……」
「额……现实里居然真有那种跟小说漫画似的粉丝俱乐部么……」

% 「その、ラノベとか漫画に出てくるような美少女とフラグを立てたおまえが言うのか？」
「我说啊，你个跟简直像是从小说漫画走出来的美少女立了旗的家伙也好意思讲？」

% 「…………返す言葉もないな」\\
「…………确实你说的在理」\\

% 直哉は力なく首肯するしかない。
直哉只好丧气地点头接受。

% たしかに小雪は美少女だ。フラれた生徒も多いと聞く。
确实。小雪是美少女。也听说有很多同学都被拒绝了。

% そうなると直哉が彼女とお近づきになった今……そうした者たちから横槍が入る可能性は十分にあるだろう。\\
这么一来，看到现在直哉和她走得近……他们出来横插一脚的可能性确实不小。\\

% 「だから、引き返すなら今しかないと思うぞ」
「所以，要收手的话只有现在了哦」

% 「悪いけど……それはできないんだよなあ」\\
「抱歉啦……收手是不可能的啊」\\

% 巽の助言に、直哉は軽くかぶりを振った。\\
直哉轻轻摇了摇头，拒绝了巽的劝告。\\

% ふと前を向けば、小雪の後ろ姿が見える。
直哉抬起头，望着前方小雪的背影。

% 結衣となにげない話に花を咲かせ、くすりと小さく笑う。その笑顔も、口元に添える手も、すこし下がった目尻も、なにもかもが強く直哉の目に焼き付いた。\\
小雪和结衣聊着闲天，弯起了嘴角轻轻笑着。她那迷人的笑脸、嘴旁的小手、微垂的眼角，无不深深地映在直哉的眼中。\\

% たった二日前に出会ったばかりのはずの女の子なのに、そんなふうにして見つめているだけで『好き』という気持ちが後から後から湧いてくる。\\
明明和她相遇只是两天前的事情，可现在只是在后面望着她的身影，心中『喜欢』的情绪却会源源不断地涌现出来。\\

% その想いを無かったことにするなんて、考えられるはずもない。\\
要自己否定这份感情，对现在的直哉来根本不可能。\\

% 「俺も本気で白金さんが好きなんだ。どんな敵が現れようと、諦めることはできないな」
「我真心喜欢白金同学。不管遇见怎样的敌人，我也绝对不会放弃的」

% 「まさか、冷めてたおまえがそこまで言うとはなあ……」\\
「没想到平常那么冷静的你会说到这个地步啊……」\\

% 巽はかすかな感嘆をこぼし、直哉の肩に腕を回してからかうように笑ってみせる。\\
巽少少感叹，然后搭上直哉肩膀，露出了不怀好意的笑容。\\

% 「そんじゃ、骨は拾ってやるからせいぜい頑張れよ。オレも結衣がいなきゃ狙ってたんだけどなあ。いやー、残念だよなあ」
「行吧，兄弟情分，到时候我帮你收尸，你就好好努力吧。要是我没有结衣的话，估计也会参战啊。哎呀，可惜可惜」

% 「はあ……」\\
「额……」\\

% 高校入学前に、結衣とくっつけておいてよかったなあ、と直哉は心底思った。
直哉心想，还好趁进高中前让他跟结衣赶紧好上了。

% その気もないのに小雪にアタックする巽をなだめたり、それを見てモヤモヤする結衣をそれとなーくフォローしたり……そんな面倒なミッションが確実に発生していただろうから。\\
不然的话，到时候就得一边拦着巽让他别一时冲动向小雪进攻，一边想办法安慰在一旁吃闷醋的结衣……这么想想很可能要对付的就是这么个烂摊子啊。\\

% （あと単純に……ほかの男が白金さんに言い寄るとか、死ぬほどムカつくもんな……）\\
（还有就是，单纯的……想着别的男的接近白金同学，心里就会不快到想死啊……）\\

% 直哉はこのとき、意外と自分の心が狭いことに気がついた。
这一刻，直哉发现，自己的内心似乎意外地挺狭隘。
