% Auto-slash processed
% \subsection{白金会}
\subsection{白金会}

% 「なんだよこのハードな展開は！？」
「这硬核的展开是咋回事？」

% 「黙っていろ」\\
「闭嘴」\\

% 直哉は全力で叫ぶが、主犯の男子生徒はにべもない返事を返すばかり。
即使直哉用力大喊，主犯的男学生也只是一直冷淡回答。

% 縄で縛り上げられ、そのまま荷物のように担がれて今である。\\
现在的情况就是（直哉）被绳子绑住，被当成货物般扛着。\\

% 直哉が連行されたのは視聴覚室だ。この学校にはいくつもそんな部屋があり、クラブや同好会が申請すれば借りることもできる。
直哉被带去的是视听教室。这所学校有许多这样的教室，班级或者同好会只要申请就能借到。

% 遮光カーテンを引いた薄暗い部屋の中には、頭巾姿の生徒たちが居並んでいる。その数およそ二十。教室中央にあぐらをかいた直哉を取り囲むようにして、じーっと押し黙っている。\\
在拉上了遮光窗帘的昏暗教室里，戴着头巾的学生们排成一排。人数大约二十。包围着在教室中央盘腿坐着的直哉，一直沉默不语。\\

% かなり異様な光景だ。
真是非常奇异的景象。

% そんな中、拉致の音頭をとった男子生徒は平板な声で告げる。\\
在这（沉默）之中，带头绑架的男学生用平淡的声音宣告。\\

% 「貴殿には少し聞きたいことがある。しばし静かに待つといい」
「有点事想稍微问问您。能暂时静候就好了」

% 「なんだよ、リンチでもしようってのか」
「什么鬼、是想要动私刑吗」

% 「それは貴殿の態度次第だな」
「那要看您的态度了」

% 「……だったら俺にも考えってもんがある」\\
「……既然这样我也有我的打算」\\

% 直哉はため息混じりに、自分を取り囲む一団をねめつける。\\
直哉一边叹气一边瞪着包围自己的团体。\\

% 「そこの右から三番目。おまえ、俺と同じクラスの吉野だろ」
「那边从右数起第三个。你是我同伴的吉野吧」

% 「は！？」\\
「蛤！？」\\

% 覆面のひとり――吉野がびくりと体を震わせる。\\
蒙面人之一——吉野身子一震。\\

% 「ちょっ、ちょっと待て！　なんでわかったんだ！？　俺、さっきここに来てから一言も喋ってないよな！？」
「等、等等！为什么会知道啊！？我刚刚在过来这里的时候一句话也没说过吧！？」

% 「背格好と、歩き方の癖でわかるっつーの。あと、その隣は五組の原田。さらに三つ隣は二組の斎藤」
「从身型、走路的习惯得知的啊。还有，旁边是五班的原田。再隔三个位置的是二班的斋藤」

% 「げえっ！？」\\
「呃！？」\\

% 原田と斎藤もまた似たような反応を返してみせた。
原田和斋藤也做出了相似的反应。

% そうして直哉は最後に、たじろぐリーダー格をじろりと睨む。\\
然后，直哉紧盯着有点畏缩的像是领袖的人。\\

% 「そっちのリーダーっぽいあんたは三年かなあ。あいにく名前は知らないんだけど、体格からしてたぶん部活はスポーツ系……野球部あたりだろ」
「那边像是领袖的你是三年级的吧。虽然很不幸的是我不知道你的名字，不过从体格推测社团是体育系……大概是棒球部的吧」

% 「ぐっ……どうしてそれを……！？」
「呃……为什么会知道那个……！？」

% 「よし、図星だな。その声と体格、覚えたぞ。あとで簡単に調べられる」\\
「很好，猜对了啊。你的声音和体格，我都记住了。之后再简单调查下」\\

% 直哉はニヤリと挑発的に笑ってみせる。
直哉挑衅地笑了笑。

% この程度の推理は朝飯前だ。顔を隠したところで、その人間のパーソナリティすべてを隠すことはできない。\\
这种程度的推理轻而易举。就算把脸藏起来，也不可能藏得住人的所有个性特征。\\

% 「だから、顔を隠したって無駄だ。ここはお互い冷静に話し合おうぜ、な？」\\
「所以、把脸藏起来也是木大的。就让我们冷静地互相对话吧、你说呢？」\\

% 一同をぐるりと見回して、直哉はからっと笑いかける。
直哉环视了全员一遍，然后爽朗地笑了起来。

% おかげで全員が覆面のまま顔を見合わせるのだ。\\
因此全员都保持戴着头巾的状态面面相觑。\\

% 「噂には聞いてたけどマジで怖いな、こいつ……」
「虽然有听说过但是这家伙实际上真的很恐怖啊……」

% 「あれだ、現代のシャーロック・ホームズですね」
「就是那个啊，现代的夏洛克·福尔摩斯」

% 「ほんとドラマの主人公みたい！　今度ホームズがピックアップされたとき、代わりに引いてもらおうかなあ」
「真的很像剧中的主人公！下次福尔摩斯up的时候，不如请他来帮我抽吧」

% 「あっ、ワンチャンあるかもしれないわね！　石貯めとかないと……！」\\
「啊，这个可以有！得多存点水晶了……！」\\

% 覆面たちはこそこそと話し合う。
蒙面人都在说着悄悄话。

% そしてどうやら、中には女子もいるらしい。\\
看来，里面也有女生在。\\

% （マジでこいつら、なんで俺を拉致したんだ……？）\\
（说真的这些家伙，为什么要绑架我啊……？）\\

% 直哉は首をひねるしかない。
直哉只好默默思考。

% 冷静な話し合いを、と申し出たものの、正直言って彼らが何を目的としているのかまるで読みきれていなかった。
冷静的对话，以及提出的要求，说实话他们抱有何种目的简直看不透。

% 彼らから感じ取れるのは、やたらと強い好奇心。それだけだ。
从他们身上能得知的是、不顾后果的好奇心。只有这个。

% 見た目と行動は過激な邪教徒そのものだが、すぐに危害を加えるつもりもなさそうだし。
外观和行动简直就是过激的邪教徒一样，但好像并没打算加害自己。

% じーっと一同を眺めていると、リーダー格が肩をすくめてみせる。\\
紧紧盯着全员，领袖人耸了耸肩。\\

% 「……だが、ひとつだけ読みが外れたな。あいにく俺はリーダーじゃなくて副会長だ」
「……不过，有一点你猜错了。不巧的是我不是领袖的而是副会长」

% 「はあ……それじゃ会長はどこにいるんだよ」
「蛤……那会长在哪里」

% 「ここに」
「在这里」

% 「へ、うわっ！？」\\
「嚇，呜哇！？」\\

% 突然、背後で気配が生まれた。
突然，背后出现了一股气息。

% 見れば直哉のすぐ後ろに、新しい黒頭巾が立っている。小柄な女子生徒だ。おそらく一年生だろう。
看过去直哉的身后，新的黑头巾突了出来。是个娇小的女学生。应该是一年级的吧。

% それが現れた途端、黒頭巾たちが一斉に頭を下げる。\\
在她出现的瞬间，黑头巾一齐低头了。\\

% 「お疲れ様です！　会長！」
「辛苦了！会长！」

% 「うん。おつかれ」\\
「嗯。都辛苦了」\\

% 小柄な女子生徒――会長はそれに淡々とうなずいてみせた。
娇小的女学生——会长微微点头。

% どうやら本当にこのリーダーらしい。
看来她似乎真的是领袖。
