% Auto-slash processed
% \subsection{バイト先の店長に紹介する}
\subsection{バイト先の店長に紹介する}

% 直哉のバイト先は、商店街の片隅に存在する。
直哉的打工地点位于商业街的一角。

% コンビニと小さなアパートに挟まれた一軒家。その正面には茜屋古書店と書かれた看板がかかっている。その名の通りの古本屋だ。\\
这是一间单门独户，夹在便利店和小公寓楼之间，其正门挂着一块招牌，上面写着茜屋古书店。正如其名，这是一家旧书店。\\

% 開いているのは平日朝十時から、夕方五時まで。
开店时间是工作日上午十点到下午五点。

% 土日祝日はお休みだ。\\
周末和节假日休息。\\

% 店内はこじんまりとしており、壁一面の本棚には数多くの書物がびっしりと詰め込まれている。その奥には店員用のカウンター。さらにその向こうには店主の居住空間が続いている。\\
店内雅致而整洁，占据了一面墙的书架上一本挨一本地挤满了书。店里头是店员用的柜台，更加里头还有一片店主生活居住的地方。\\

% 「あらあらあら、可愛いお客様ねえ！　はじめまして！」
「哎呀呀，多么可爱的顾客啊！初次见面，你好你好！」

% 「は、はじめまし……て？」\\
「初、初次见……面？」\\

% そのカウンター前で――小雪は戸惑いつつも頭を下げる。
柜台前——小雪心生困惑，但还是低下头问了好。

% 直哉も軽く会釈してみせた。\\
直哉也轻轻点头示意。\\

% 「そんなわけで連れてきちゃったんですけど、大丈夫ですよね？」
「所以我就带她过来了，没问题吧？」

% 「もちろんよぉ。こんなお客様ならいつでも大歓迎だわ！」\\
「当然啦。我们店一直都非常欢迎这样的顾客！」\\

% カウンターの向こうで、店長は頰に手を当ててふんわりと笑う。\\
柜台的那一侧，店长将手托在脸颊上，微微一笑。\\

% 薄手のカーディガンにスキニーパンツ。顔立ちは整っており、垂れ目がちの目が印象的。
店长身穿一件对襟薄毛衣，下身一条修身窄脚裤，容姿端正，轻微的吊梢眼让人印象深刻。

% 暗い藍色に染めた髪をひとつ括りにして、胸の前に垂らしている。年は二十三。\\
染成暗蓝色的头发扎成一束垂在胸前。今年二十三岁。\\

% 直哉が小雪に教えた通り『大人のお姉さん』という言葉がぴったりの人物だ。
这个人完全符合直哉所告诉小雪的『成年大姐姐』这个词。

% 店長は右手を差し出し、にこやかに名乗る。\\
店长伸出右手，和蔼可亲地报上名字。\\

% 「あたしの名前は茜屋桐彦(あかねやきりひこ)！　よろしくねえ、小雪ちゃん♡」
「我的名字叫\ruby{茜|屋|桐|彦}{\jpfont あかね|や|きり|ひこ}！今后请多关照，小雪♡」

% 「は、あ……」\\
「哈、啊……」\\

% 小雪はおずおずとその手を取った。
小雪战战兢兢握住了那只手。

% どうやらオネエキャラに会うのは初めてらしい。\\
看来她可能是第一次跟「大姐姐角色」见面。\\

\vspace{2\baselineskip}

% そのままふたりは店の奥、四畳半の和室に通された。
直哉和小雪被店长带领着，就这么进到了店里头四叠半的和室里。

% ちゃぶ台を囲み、桐彦店長は手際よくお茶を淹れていく。和室だが、彼の好みによって紅茶である。
两人围着矮饭桌坐下，桐彦店长熟练地泡起茶来。虽说是和室，但这里也备有红茶，因为直哉喜欢喝。

% ついでにクッキーまで出してくれて、けっこうなもてなしだ。\\
店长还顺便拿出了曲奇饼，可以说是招待得相当周到了。\\

% 「お、お店があるのにいいんですか……？」
「放、放着店铺不管，这样好吗……？」

% 「大丈夫よ、どうせ滅多に人なんて来ないもの」\\
「没问题的，反正也没多少人来嘛」\\

% 戸惑いっぱなしの小雪に、桐彦はウィンクしてみせる。
桐彦朝着仍在困惑的小雪使了个眼色，眨了几下眼。

% その隣で直哉はクッキーを次々と口へ放り込んだ。\\
坐在其旁边的直哉挨个把曲奇饼扔进嘴里。\\

% 「ほら。だから言ったろ、俺と桐彦さんじゃフラグなんか立ちようないって」
「看吧，我都说了，我跟桐彦店长没法立什么flag的」

% 「まあ、あたしこう見えても恋愛対象は女の子だしねえ」\\
「别看我这样，我的恋爱对象可是女孩子呢」\\

% 桐彦はあっけらかんと笑う。
桐彦毫不在意地笑了。

% この通り、彼はれっきとした男性なのである。内面の性別が本当はどちらなのかは……直哉も詳しくはよく知らない。出会った当初からこのキャラクターだったし、とりあえずいい人ということだけは知っている。ゆえになんの問題もない。
正是这样，他确实是名男性。这个人内在的性别到底是哪一个……直哉也不是很清楚。刚见面的时候这个人就是这个角色形象，总之可以确定的是，他的为人不错，因此不存在任何问题。

% ぱくぱくクッキーを頬張る直哉に、桐彦は目を細める。\\
桐彦眯起眼，看着鼓起脸颊吃着曲奇的直哉。\\

% 「でも笹原くん、こんな可愛い子といったいどうやって知り合ったのよ」
「但是笹原同学，你跟这么可爱的女孩子到底是怎么认识的啊」

% 「言いませんでしたっけ。こないだこの店の前でナンパされてたのを助けたんですよ」
「我没说过吗……？最近她在这家店前面被人搭讪，我帮了她一把」

% 「あら、いつの間に！　いいわねえ、学園ラブコメの定番ネタじゃない」\\
「哎呀，这么快！不错不错，这可是校园恋爱喜剧的套路桥段呢」\\

% 桐彦は次に小雪へずいっと顔を近付ける。\\
桐彦接下来凑近了小雪的脸。\\

% 「それで、付き合って何日目？　一ヶ月くらい？」
「然后，第几天开始交往了？一个月左右？」

% 「い、いえ。私と彼は……その」\\
「不、不是。我跟他……那个」\\

% すこしばかり言い淀み、小雪は紅茶のカップをじっとにらむ。
小雪盯着红茶杯看，话语中有些犹豫不决。

% そうしてから、凛とした表情を作って告げた。\\
然后，她摆出严肃的表情说。\\

% 「まだ……そういう仲ではありませんので」
「还……不是这种关系」

% 「へえ、『まだ』ねえ……最高に青春って感じだわ！」\\
「诶，『还』不是对吧……真是最美妙的青春啊！」\\

% 桐彦は満足げにカップを傾ける。
桐彦一脸满足地向杯子里倒茶。

% どうやら本格的に小雪をお気に召したらしい。だから直哉はちょっと不安になって、彼にじと目を向けてみる。\\
看来是真心打算讨小雪的欢心。直哉开始有些不安，盯了他一眼。\\

% 「言っときますけど、この子は俺のですからね」
「我先说好，她可是我的」

% 「なっ……！？」
「蛤……！？」

% 「そんなのわかってるわよー」\\
「这种事我当然知道——」\\

% 真っ赤になる小雪を見やって、桐彦はにこにこと手を振ってみせた。お幸せにーといったニュアンスだろう。
桐彦看向满脸通红的小雪，笑眯眯地挥了挥手，仿佛在说「祝两人幸福」一样。
